{
    "nodes": [
        {
            "id": "0",
            "type": "startNode",
            "position": {
                "x": -6885,
                "y": 3184
            },
            "data": {
                "id": "0",
                "markup": "<p>START</p>",
                "raw_text": "START",
                "position": {
                    "x": -6885,
                    "y": 3184
                },
                "type": "startNode",
                "tags": [],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348058588084537",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -751,
                "y": 1065
            },
            "data": {
                "id": "16348058588084537",
                "markup": "<p>Handelt es sich um eine Dienstreise oder einen Dienstgang?</p>",
                "raw_text": "Handelt es sich um eine Dienstreise oder einen Dienstgang?",
                "position": {
                    "x": -751,
                    "y": 1065
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348059233297511",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "markup": "<p>Dienstreise</p>",
                        "raw_text": "Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16348059022280168",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "markup": "<p>Dienstgang</p>",
                        "raw_text": "Dienstgang"
                    },
                    {
                        "id": "16348059308264456",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "markup": "<p>Was ist der Unterschied zwischen Dienstgang und Dienstreise?</p>",
                        "raw_text": "Was ist der Unterschied zwischen Dienstgang und Dienstreise?"
                    }
                ],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584060948697683",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16438895572456122",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Wie buche ich eine Reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16584059164562447",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Ich will verreisen"
                    },
                    {
                        "id": "16584058991441937",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Was muss ich beim Buchen einer Reise beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584061492122995",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Muss ich etwas tun bevor ich eine Reise antreten darf?"
                    },
                    {
                        "id": "16584058734914067",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Was muss ich tun, um eine Reise zu buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584060562573508",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Brauche ich eine Genehmigung?"
                    },
                    {
                        "id": "16584059240690077",
                        "nodeId": "16348058588084537",
                        "text": "Ich muss verreisen"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16348058621438633",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -6527,
                "y": 3015
            },
            "data": {
                "id": "16348058621438633",
                "markup": "<p><strong>Zu welchem Thema haben Sie Fragen?</strong></p>\n<p>Sie k&ouml;nnen entweder eine passende Option aus der Vorschlagsliste anklicken oder unten Text eingeben.</p>",
                "raw_text": "Zu welchem Thema haben Sie Fragen?Sie k\u00f6nnen entweder eine passende Option aus der Vorschlagsliste anklicken oder unten Text eingeben.",
                "position": {
                    "x": -6527,
                    "y": 3015
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348060093765599",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "markup": "<p>Reise buchen</p>",
                        "raw_text": "Reise buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16348060117936606",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "markup": "<p>Forschungssemester</p>",
                        "raw_text": "Forschungssemester"
                    },
                    {
                        "id": "16363753908915004",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "markup": "<p>Travel Risk Management</p>",
                        "raw_text": "Travel Risk Management"
                    },
                    {
                        "id": "16460435768492226",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "markup": "<p>Problem/Notfall w&auml;hrend der Dienstreise</p>",
                        "raw_text": "Problem/Notfall w\u00e4hrend der Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16391214697489353",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "markup": "<p>Formulare, Fristen und Abl&auml;ufe</p>",
                        "raw_text": "Formulare, Fristen und Abl\u00e4ufe"
                    },
                    {
                        "id": "16457052652127241",
                        "nodeId": "16348058621438633",
                        "markup": "<p>Reise stornieren</p>",
                        "raw_text": "Reise stornieren"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348064261907944",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -225,
                "y": 458
            },
            "data": {
                "id": "16348064261907944",
                "markup": "<p>Haben Sie die <strong>schriftliche</strong> Genehmigung ihres Vorgesetzten eingeholt?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie die schriftliche Genehmigung ihres Vorgesetzten eingeholt?",
                "position": {
                    "x": -225,
                    "y": 458
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348064379831866",
                        "nodeId": "16348064261907944",
                        "markup": "<p>nein</p>",
                        "raw_text": "nein"
                    },
                    {
                        "id": "16348064372891051",
                        "nodeId": "16348064261907944",
                        "markup": "<p>ja</p>",
                        "raw_text": "ja"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348070558358676",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 613,
                "y": 724
            },
            "data": {
                "id": "16348070558358676",
                "markup": "<p>Haben Sie die <strong>m&uuml;ndliche</strong> Genehmigung ihres Vorgesetzten eingeholt?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie die m\u00fcndliche Genehmigung ihres Vorgesetzten eingeholt?",
                "position": {
                    "x": 613,
                    "y": 724
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348070638613845",
                        "nodeId": "16348070558358676",
                        "markup": "<p>Ja</p>",
                        "raw_text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16348070702536664",
                        "nodeId": "16348070558358676",
                        "markup": "<p>Nein</p>",
                        "raw_text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348071239272239",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1740,
                "y": 652
            },
            "data": {
                "id": "16348071239272239",
                "markup": "<p>Wollen Sie sich &uuml;ber die Buchung von <strong>Transportmitteln</strong> oder &uuml;ber <strong>Nebenkosten</strong> informieren?</p>",
                "raw_text": "Wollen Sie sich \u00fcber die Buchung von Transportmitteln oder \u00fcber Nebenkosten informieren?",
                "position": {
                    "x": 1740,
                    "y": 652
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348100930250797",
                        "nodeId": "16348071239272239",
                        "markup": "<p>Transportmittel</p>",
                        "raw_text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16354903195178445",
                        "nodeId": "16348071239272239",
                        "markup": "<p>Was sind Nebenkosten?</p>",
                        "raw_text": "Was sind Nebenkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16348100938155782",
                        "nodeId": "16348071239272239",
                        "markup": "<p>Nebenkosten</p>",
                        "raw_text": "Nebenkosten"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348093549280346",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 2968,
                "y": 113
            },
            "data": {
                "id": "16348093549280346",
                "markup": "<p>Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden?",
                "position": {
                    "x": 2968,
                    "y": 113
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16378315927393515",
                        "nodeId": "16348093549280346",
                        "markup": "{{PRIVAT_AUFENTHALT=BOOLEAN}}",
                        "raw_text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT=BOOLEAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348097487038694",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4095,
                "y": 15
            },
            "data": {
                "id": "16348097487038694",
                "markup": "<p>Zu welchem Thema haben Sie Fragen?</p>",
                "raw_text": "Zu welchem Thema haben Sie Fragen?",
                "position": {
                    "x": 4095,
                    "y": 15
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348097680396647",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "markup": "<p>Unterkunft</p>",
                        "raw_text": "Unterkunft"
                    },
                    {
                        "id": "16348097687835256",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "markup": "<p>Transportmittel</p>",
                        "raw_text": "Transportmittel"
                    },
                    {
                        "id": "16348097665338502",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "markup": "<p>Nebenkosten</p>",
                        "raw_text": "Nebenkosten"
                    },
                    {
                        "id": "16365510021692384",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "markup": "<p>Tagegeld</p>",
                        "raw_text": "Tagegeld"
                    },
                    {
                        "id": "16430174634144696",
                        "nodeId": "16348097487038694",
                        "markup": "<p>Vorschuss beantragen</p>",
                        "raw_text": "Vorschuss beantragen"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16348100109577394",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 4471,
                "y": 371
            },
            "data": {
                "id": "16348100109577394",
                "markup": "<p>Welches Transportmittel m&ouml;chten Sie nutzen?</p>",
                "raw_text": "Welches Transportmittel m\u00f6chten Sie nutzen?",
                "position": {
                    "x": 4471,
                    "y": 371
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351688023444087",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "markup": "<p>Zug</p>",
                        "raw_text": "Zug"
                    },
                    {
                        "id": "16351616190893714",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "markup": "<p>&Ouml;PNV</p>",
                        "raw_text": "\u00d6PNV"
                    },
                    {
                        "id": "16460322532907065",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "markup": "<p>eigener PKW</p>",
                        "raw_text": "eigener PKW"
                    },
                    {
                        "id": "16351692334402182",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "markup": "<p>Mietwagen</p>",
                        "raw_text": "Mietwagen"
                    },
                    {
                        "id": "16351692394105157",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "markup": "<p>Taxi</p>",
                        "raw_text": "Taxi"
                    },
                    {
                        "id": "16351687978524495",
                        "nodeId": "16348100109577394",
                        "markup": "<p>Flug</p>",
                        "raw_text": "Flug"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16351700401033947",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5869,
                "y": 1117
            },
            "data": {
                "id": "16351700401033947",
                "markup": "<p>Fl&uuml;ge sind erstattungsf&auml;hig, wenn ein besonderer<a title=\"Bedingungen f&uuml;r Flugreise\" href=\"https://www.redacted\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> dienstlicher oder wirtschaftlicher Grund</a> vorliegt, z.B.:</p>\n<ul>\n<li>Wahrnehmung mehrerer aufeinanderfolgender dienstlicher Termine</li>\n<li>Gesundheitszustand</li>\n<li>Arbeitszeitgewinn</li>\n<li>F&uuml;hrt zu einer geringeren Reisekostenverg&uuml;tung</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Fl\u00fcge sind erstattungsf\u00e4hig, wenn ein besonderer dienstlicher oder wirtschaftlicher Grund vorliegt, z.B.:Wahrnehmung mehrerer aufeinanderfolgender dienstlicher TermineGesundheitszustandArbeitszeitgewinnF\u00fchrt zu einer geringeren Reisekostenverg\u00fctung ",
                "position": {
                    "x": 5869,
                    "y": 1117
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585071575807443",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Die Bahn braucht viel l\u00e4nger als das Flugzeug, kann ich auch fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585070922342189",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Sind Fl\u00fcge erstattbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16585070681905638",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "In welchen F\u00e4llen darf ich den Flieger nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433857142874912",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Ist es erlaubt einen Flug zu buchen oder muss ich mit der Bahn fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16433857473374217",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Wann ist es erlaubt zu fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433857072532850",
                        "nodeId": "16351700401033947",
                        "text": "Darf ich fliegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351710117855351",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6846,
                "y": 877
            },
            "data": {
                "id": "16351710117855351",
                "markup": "<p>Fl&uuml;ge m&uuml;ssen &uuml;ber das <a title=\"Kontaktdaten Reiseb&uuml;ro DER\" href=\"mailto:redacted.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t </a> gebucht werden (Tel. +123456789). Es ist nicht m&ouml;glich, Fl&uuml;ge bei anderen Reiseb&uuml;ros zu buchen. Weitere Informationen finden Sie auf dem Reisekostenportal.</p>\n<p>Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros finden Sie <a title=\"Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros DER\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hier</a>.</p>",
                "raw_text": "Fl\u00fcge m\u00fcssen \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t gebucht werden (Tel. +123456789). Es ist nicht m\u00f6glich, Fl\u00fcge bei anderen Reiseb\u00fcros zu buchen. Weitere Informationen finden Sie auf dem Reisekostenportal.Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb\u00fcros finden Sie hier.",
                "position": {
                    "x": 6846,
                    "y": 877
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433765112549257",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Darf ich meinen Flug selbst buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769607500642",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wo kann ich Tickets f\u00fcr das Flugzeug buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433770676335485",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wo muss ich buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433765320215757",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Muss ich meinen Flieger per Reiseb\u00fcro buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769719642079",
                        "nodeId": "16351710117855351",
                        "text": "Wie kann ich Fl\u00fcge buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351719713796576",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6305,
                "y": 1147
            },
            "data": {
                "id": "16351719713796576",
                "markup": "<p>Bei einer Flugdauer von mehr als 10 Stunden ohne Unterbrechung d&uuml;rfen Sie \"Business\" Klasse buchen. Anderenfalls ist nur die niedrigste Flugklasse erstattungsf&auml;hig.</p>\n<p>Eine Sitzplatzreservierung ist nicht erstattungsf&auml;hig.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Flugdauer von mehr als 10 Stunden ohne Unterbrechung d\u00fcrfen Sie \"Business\" Klasse buchen. Anderenfalls ist nur die niedrigste Flugklasse erstattungsf\u00e4hig.Eine Sitzplatzreservierung ist nicht erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 6305,
                    "y": 1147
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585072550171231",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Ab welcher Flugdauer darf ich eine h\u00f6here Klasse buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436192382957973",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Kann ich auch Bussiness-Class buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436175257462018",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Darf ich 1. Klasse fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436175113296934",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Darf ich erster Klasse fliegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436175423602267",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Welche Flugklasse darf ich buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585072769119419",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Werden h\u00f6here Klasssen bei l\u00e4ngeren Fl\u00fcgen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436192197941689",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Welche Flugklasse wird erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436174999454414",
                        "nodeId": "16351719713796576",
                        "text": "Welche Klasse darf ich f\u00fcr meinen Flug buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351756063145903",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6396,
                "y": 129
            },
            "data": {
                "id": "16351756063145903",
                "markup": "<p>Bahnfahrkarten k&ouml;nnen selbst (&uuml;ber die <a title=\"Deutsche Bahn\" href=\"https://www.bahn.de/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Website der DB</a>, am Schalter / Automat) oder &uuml;ber das <a title=\"Kontaktdaten Reiseb&uuml;ro DER\" href=\"mailto:redacted.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t </a> (Tel. +123456789) gebucht werden.</p>\n<p>Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros finden Sie <a title=\"Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros DER\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hier</a>.</p>",
                "raw_text": "Bahnfahrkarten k\u00f6nnen selbst (\u00fcber die Website der DB, am Schalter / Automat) oder \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t  (Tel. +123456789) gebucht werden.Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb\u00fcros finden Sie hier.",
                "position": {
                    "x": 6396,
                    "y": 129
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433772285734845",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wo kann ich DB Fahrkarten kaufen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433770605351506",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wo muss ich meine DB Fahrkarte buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584951230235228",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Darf ich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel nutzen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584951819388029",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie buche ich einen Fahrkarte?"
                    },
                    {
                        "id": "16432886532005678",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie buche ich eine Fahrkarte f\u00fcr den Zug?"
                    },
                    {
                        "id": "16433765421201141",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Muss ich Fahrkarten der Bahn \u00fcber das Reiseb\u00fcro buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432879567871806",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie buche ich einen Bahnkarte?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769534976953",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wo kann ich Zugtickets buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432879784782347",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie kann ich ein Zugticket buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433770012973707",
                        "nodeId": "16351756063145903",
                        "text": "Wie kann ich eine Fahrkarte f\u00fcr die Bahn buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16351756667261880",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 7672,
                "y": 595
            },
            "data": {
                "id": "16351756667261880",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Buchung eines Transportmittels?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Buchung eines Transportmittels?",
                "position": {
                    "x": 7672,
                    "y": 595
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351757079693085",
                        "nodeId": "16351756667261880",
                        "markup": "<p>Ich m&ouml;chte ein anderes Transportmittel buchen</p>",
                        "raw_text": "Ich m\u00f6chte ein anderes Transportmittel buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16351757094303988",
                        "nodeId": "16351756667261880",
                        "markup": "<p>nein</p>",
                        "raw_text": "nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16353297472197738",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 2235,
                "y": 5280
            },
            "data": {
                "id": "16353297472197738",
                "markup": "<p>Liegt eine Zuweisung vor?&nbsp;&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Liegt eine Zuweisung vor?  ",
                "position": {
                    "x": 2235,
                    "y": 5280
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16370641093562699",
                        "nodeId": "16353297472197738",
                        "markup": "<p>Was ist eine Zuweisung/Abordnung?</p>",
                        "raw_text": "Was ist eine Zuweisung/Abordnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16370629640860383",
                        "nodeId": "16353297472197738",
                        "markup": "<p>Ja</p>",
                        "raw_text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16370629633128792",
                        "nodeId": "16353297472197738",
                        "markup": "<p>Nein</p>",
                        "raw_text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16353303012891903",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 3757,
                "y": 5190
            },
            "data": {
                "id": "16353303012891903",
                "markup": "<p>Reisen Sie alleine oder mit Ihrer Familie?</p>",
                "raw_text": "Reisen Sie alleine oder mit Ihrer Familie?",
                "position": {
                    "x": 3757,
                    "y": 5190
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16353304327772731",
                        "nodeId": "16353303012891903",
                        "markup": "<p>Alleine</p>",
                        "raw_text": "Alleine"
                    },
                    {
                        "id": "16353304495764034",
                        "nodeId": "16353303012891903",
                        "markup": "<p>Mit Familie</p>",
                        "raw_text": "Mit Familie"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16353412627443913",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 224,
                "y": 8265
            },
            "data": {
                "id": "16353412627443913",
                "markup": "<p><strong>Reisesicherheit/ Travel Risk Management</strong></p>\n<p>Zu welchem Bereich ben&ouml;tigen Sie Informationen?</p>\n<ul>\n<li>Hilfe im Notfall</li>\n<li>Was ist zu beachten?</li>\n<li>Service-Angebote</li>\n<li>Allgemeine Informationen und links</li>\n<li>Schulungsangebote</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Reisesicherheit/ Travel Risk ManagementZu welchem Bereich ben\u00f6tigen Sie Informationen?Hilfe im NotfallWas ist zu beachten?Service-AngeboteAllgemeine Informationen und linksSchulungsangebote",
                "position": {
                    "x": 224,
                    "y": 8265
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16353415401052676",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "markup": "<h2>Schulungsangebote</h2>",
                        "raw_text": "Schulungsangebote"
                    },
                    {
                        "id": "16353415038580994",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "markup": "<p>Was ist zu beachten?</p>",
                        "raw_text": "Was ist zu beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16372362850358974",
                        "nodeId": "16353412627443913",
                        "markup": "<p>Hilfe im Notfall</p>",
                        "raw_text": "Hilfe im Notfall"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16354038874355911",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1424,
                "y": 8119
            },
            "data": {
                "id": "16354038874355911",
                "markup": "<p>Wozu ben&ouml;tigen Sie Informationen?</p>\n<ul>\n<li>Informationen <strong>vor Antritt einer Dienstreise</strong></li>\n<li>Es ist ein <strong>Notfall w&auml;hrend Ihrer Dienstreise eingetreten</strong></li>\n<li>Informationen zu den <strong>Risiko-Klassen der L&auml;nder</strong></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Wozu ben\u00f6tigen Sie Informationen?Informationen vor Antritt einer DienstreiseEs ist ein Notfall w\u00e4hrend Ihrer Dienstreise eingetretenInformationen zu den Risiko-Klassen der L\u00e4nder",
                "position": {
                    "x": 1424,
                    "y": 8119
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16354040647313232",
                        "nodeId": "16354038874355911",
                        "markup": "<p>Vor Antritt einer Dienstreise</p>",
                        "raw_text": "Vor Antritt einer Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16354040816169298",
                        "nodeId": "16354038874355911",
                        "markup": "<p>Notfall auf der Dienstreise</p>",
                        "raw_text": "Notfall auf der Dienstreise"
                    },
                    {
                        "id": "16354040846379592",
                        "nodeId": "16354038874355911",
                        "markup": "<p>Informationen der Risikoklassen der L&auml;nder</p>",
                        "raw_text": "Informationen der Risikoklassen der L\u00e4nder"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16354903154347892",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2685,
                "y": 832
            },
            "data": {
                "id": "16354903154347892",
                "markup": "<p>Nebenkosten sind z.B.:</p>\n<ul>\n<li>Versicherungen</li>\n<li>Visageb&uuml;hren</li>\n<li>Konferenzdinner (Konsortialabendessen)</li>\n<li>Parkgeb&uuml;hren</li>\n<li>&Uuml;bergep&auml;ck</li>\n<li>Konferenzgeb&uuml;hren</li>\n<li>Kreditkartengeb&uuml;hren</li>\n<li>Garderobengeb&uuml;hren</li>\n<li>Eintrittskosten</li>\n<li>Postgeb&uuml;hren</li>\n<li>Schutzimpfungen<br /><br /><br /></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Nebenkosten sind z.B.:VersicherungenVisageb\u00fchrenKonferenzdinner (Konsortialabendessen)Parkgeb\u00fchren\u00dcbergep\u00e4ckKonferenzgeb\u00fchrenKreditkartengeb\u00fchrenGarderobengeb\u00fchrenEintrittskostenPostgeb\u00fchrenSchutzimpfungen",
                "position": {
                    "x": 2685,
                    "y": 832
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585079618959154",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Welche Ausgaben gelten als Nebenkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585079485197668",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Was sind Nebenkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585080312320521",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Welche Ausgaben werden als Nebenkosten abgerechnet?"
                    },
                    {
                        "id": "16433856092367254",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Was bedeutet Nebenkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16433856199874335",
                        "nodeId": "16354903154347892",
                        "text": "Welche Kosten gelten als Nebenkosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16354905244322603",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1440,
                "y": 7857
            },
            "data": {
                "id": "16354905244322603",
                "markup": "<p>Inhalt:</p>\n<ul>\n<li>Grund f&uuml;r die Einf&uuml;hrung</li>\n<li>Darstellung der Leistungen intern und durch MDMedicus</li>\n<li>Notwendige &Auml;nderung der Prozesse</li>\n<li>Fragerunde</li>\n</ul>\n<p>Momentan sind leider keine Angebote verf&uuml;gbar.</p>",
                "raw_text": "Inhalt:Grund f\u00fcr die Einf\u00fchrungDarstellung der Leistungen intern und durch MDMedicusNotwendige \u00c4nderung der ProzesseFragerundeMomentan sind leider keine Angebote verf\u00fcgbar.",
                "position": {
                    "x": 1440,
                    "y": 7857
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438151741994394",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Wie kann ich mehr \u00fcber Risk Management erfahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16438151359500884",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Welche Schulungen gibt es zu Risk Management?"
                    },
                    {
                        "id": "16438151520160029",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Gibt es Schulungsangebote f\u00fcr Risk Management?"
                    },
                    {
                        "id": "16585206560443564",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Kann man sich im Travel Risk Management fortbilden?"
                    },
                    {
                        "id": "16585206285217515",
                        "nodeId": "16354905244322603",
                        "text": "Wo erfahre ich mehr zum Travel Risk Management?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363751039893796",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1274,
                "y": 859
            },
            "data": {
                "id": "16363751039893796",
                "markup": "<p>Eine <strong>m&uuml;ndliche Genehmigung</strong> ihres Vorgetzten ist <strong>zwingend erforderlich</strong>.<br />Bitte denken Sie daran, diese einzuholen. Eine schriftliche Genehmigung ist nicht notwendig.</p>",
                "raw_text": "Eine m\u00fcndliche Genehmigung ihres Vorgetzten ist zwingend erforderlich.Bitte denken Sie daran, diese einzuholen. Eine schriftliche Genehmigung ist nicht notwendig.",
                "position": {
                    "x": 1274,
                    "y": 859
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584062895894282",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich f\u00fcr einen Dienstgang?"
                    },
                    {
                        "id": "16584931697322184",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16584931505976489",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Brauche ich eine Genehmigung?"
                    },
                    {
                        "id": "16584063185482237",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Was muss ich f\u00fcr einen Dienstgang tun?"
                    },
                    {
                        "id": "16433854909261125",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Muss ich etwas tun bevor ich einen Dienstgang unternehme?"
                    },
                    {
                        "id": "16433773400463004",
                        "nodeId": "16363751039893796",
                        "text": "Brauche ich f\u00fcr einen Dienstgang eine Genehmigung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363751447148919",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 361,
                "y": 21
            },
            "data": {
                "id": "16363751447148919",
                "markup": "<p>Bitte holen Sie sich zun&auml;chst mittels dieses&nbsp;<a title=\"Formular Dienstreisegenehmigung\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formulars </a>eine schriftliche Genehmigug ihres Vorgesetzten ein.<strong> Dies ist zwingend erforderlich.</strong></p>",
                "raw_text": "Bitte holen Sie sich zun\u00e4chst mittels dieses Formulars eine schriftliche Genehmigug ihres Vorgesetzten ein. Dies ist zwingend erforderlich.",
                "position": {
                    "x": 361,
                    "y": 21
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584919799988008",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich f\u00fcr eine Reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16584920257326938",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Muss ich etwas tun bevor ich eine Reise antreten darf?"
                    },
                    {
                        "id": "16584919943646197",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Welche Formulare ben\u00f6tige ich?"
                    },
                    {
                        "id": "16433853267591703",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich f\u00fcr eine Dienstreise?"
                    },
                    {
                        "id": "16433853495251328",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Welche Formulare ben\u00f6tige ich f\u00fcr eine Dienstreise?"
                    },
                    {
                        "id": "16433855141090848",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Muss ich etwas tun bevor ich eine Dienstreise antreten darf?"
                    },
                    {
                        "id": "16584059773923260",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Ben\u00f6tige ich eine Genehmigung um eine Dienstreise anzutreten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584921311266568",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Brauche ich eine Reisegenehmigung?"
                    },
                    {
                        "id": "16584063405494981",
                        "nodeId": "16363751447148919",
                        "text": "Was muss ich f\u00fcr eine Dienstreise tun?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363751845458600",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 225,
                "y": 1375
            },
            "data": {
                "id": "16363751845458600",
                "markup": "<p><strong>Dienstreisen</strong> dienen der Erledigung von Dienstgesch&auml;ften <strong>au&szlig;erhalb Stadt</strong>.</p>\n<p>Folgendes sind <span style=\"color: #e03e2d;\"><strong>keine</strong></span> Dienstreisen:</p>\n<ul>\n<li>Betriebsaus\ufb02&uuml;ge</li>\n<li>Reisen im Rahmen einer Nebent&auml;tigkeit</li>\n<li>Reisen zu Fortbildungsveranstaltungen (sofern&nbsp;&uuml;berwiegend im pers&ouml;nlichen Interesse)</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Dienstreisen dienen der Erledigung von Dienstgesch\u00e4ften au\u00dferhalb Stadt.Folgendes sind keine Dienstreisen:Betriebsaus\ufb02\u00fcgeReisen im Rahmen einer Nebent\u00e4tigkeitReisen zu Fortbildungsveranstaltungen (sofern \u00fcberwiegend im pers\u00f6nlichen Interesse)",
                "position": {
                    "x": 225,
                    "y": 1375
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433855599351753",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Was ist der Unterschied zwischen einer Dienstreise und Dienstgang?"
                    },
                    {
                        "id": "16433776763516474",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Was ist eine Dienstreise?"
                    },
                    {
                        "id": "16585081096175596",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Bis zu welcher Entfernung handelt es sich um einen Dienstgang?"
                    },
                    {
                        "id": "16584945825712664",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Worin unterscheiden sich Dienstreise und Dienstgang?"
                    },
                    {
                        "id": "16585081041571473",
                        "nodeId": "16363751845458600",
                        "text": "Ab welcher Distanz handelt es sich um eine Dienstreise?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363752201349915",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 795,
                "y": 1240
            },
            "data": {
                "id": "16363752201349915",
                "markup": "<p><strong>Dienstg&auml;nge</strong> sind G&auml;nge oder Fahrten zur Erledigung von Dienstgesch&auml;ften <strong>innerhalb Stadt</strong>.</p>",
                "raw_text": "Dienstg\u00e4nge sind G\u00e4nge oder Fahrten zur Erledigung von Dienstgesch\u00e4ften innerhalb Stadt.",
                "position": {
                    "x": 795,
                    "y": 1240
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstgang",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433776833184332",
                        "nodeId": "16363752201349915",
                        "text": "Was ist ein Dienstgang?"
                    },
                    {
                        "id": "16584946244619798",
                        "nodeId": "16363752201349915",
                        "text": "Wie sind Dienstg\u00e4nge definiert?"
                    },
                    {
                        "id": "16585081360337908",
                        "nodeId": "16363752201349915",
                        "text": "Wenn ich innerhalb Stadt unterwegs bin, ist es dann eine Dienstreise oder ein Dienstgang?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363752591243585",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 851,
                "y": 56
            },
            "data": {
                "id": "16363752591243585",
                "markup": "<p>In welches Land reisen Sie?</p>",
                "raw_text": "In welches Land reisen Sie?",
                "position": {
                    "x": 851,
                    "y": 56
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363752591246837",
                        "nodeId": "16363752591243585",
                        "markup": "{{LAND=LOCATION}}",
                        "raw_text": "{{LAND=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363753123487784",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 1158,
                "y": 56
            },
            "data": {
                "id": "16363753123487784",
                "markup": "<p>In welche Stadt reisen Sie?</p>",
                "raw_text": "In welche Stadt reisen Sie?",
                "position": {
                    "x": 1158,
                    "y": 56
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363753123480094",
                        "nodeId": "16363753123487784",
                        "markup": "{{STADT=LOCATION}}",
                        "raw_text": "{{STADT=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363753477187975",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2171,
                "y": -79
            },
            "data": {
                "id": "16363753477187975",
                "markup": "<p>Bitte beachten Sie die aktuellen <strong><span style=\"color: #ba372a;\">COVID-19 Reisewarnungen</span></strong> und Beschr&auml;nkungen des <a title=\"Reisewarnungen des Ausw&auml;rtigen Amts\" href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/ReiseUndSicherheit/covid-19/2296762\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ausw&auml;rtigen Amts</a> und des <a title=\"Reisewarnungen Robert Koch Institut\" href=\"https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Risikogebiete_neu.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">RKI</a>.</p>\n<p><br /><strong>Dienstreisen in Hochrisikogebiete und Virusvariantengebiete sind grunds&auml;tzlich nicht zul&auml;ssig. In unverzichtbaren und unaufschiebbaren F&auml;llen kann eine Genehmigung durch die Leitung Dezernat 4 (Dezernat Personal) erfolgen.</strong></p>",
                "raw_text": "Bitte beachten Sie die aktuellen COVID-19 Reisewarnungen und Beschr\u00e4nkungen des Ausw\u00e4rtigen Amts und des RKI.Dienstreisen in Hochrisikogebiete und Virusvariantengebiete sind grunds\u00e4tzlich nicht zul\u00e4ssig. In unverzichtbaren und unaufschiebbaren F\u00e4llen kann eine Genehmigung durch die Leitung Dezernat 4 (Dezernat Personal) erfolgen.",
                "position": {
                    "x": 2171,
                    "y": -79
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433777386853525",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Darf ich trotz Corona reisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433777802516575",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Was gilt bei Covid?"
                    },
                    {
                        "id": "16433777476343192",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Darf ich w\u00e4hrend Corona reisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433777893036747",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Was muss ich w\u00e4hrend Corona beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584064744586281",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Welche Regeln gelten bei Covid-19?"
                    },
                    {
                        "id": "16433777893036748",
                        "nodeId": "16363753477187975",
                        "text": "Ist es erlaubt, w\u00e4hrend Corona zu verreisen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363754346769013",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2562,
                "y": 175
            },
            "data": {
                "id": "16363754346769013",
                "markup": "<p><span style=\"color: #ba372a;\"><strong>COVID-19:</strong></span> Dienstreisen sollten auf das absolute Minimum reduziert werden und sind aktuell nur m&ouml;glich, wenn sie <strong>unbedingt erforderlich</strong> sind.</p>\n<p>Die Entscheidung hierzu treffen die Leitungen der Fakult&auml;ten bzw. Institute und der Zentralen Einrichtungen (siehe <a title=\"Hygienekonzept der Uni \" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hygienekonzept</a>, 2.4).</p>",
                "raw_text": "COVID-19: Dienstreisen sollten auf das absolute Minimum reduziert werden und sind aktuell nur m\u00f6glich, wenn sie unbedingt erforderlich sind.Die Entscheidung hierzu treffen die Leitungen der Fakult\u00e4ten bzw. Institute und der Zentralen Einrichtungen (siehe Hygienekonzept, 2.4).",
                "position": {
                    "x": 2562,
                    "y": 175
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16363754793760356",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3629,
                "y": -166
            },
            "data": {
                "id": "16363754793760356",
                "markup": "<p>Eine private Verl&auml;ngerung muss zum dienstlichen Teil der Reise verh&auml;ltnism&auml;&szlig;ig sein. Das dienstliche Interesse der Reise muss im Vordergrund stehen. Bei Fragen kontaktieren Sie bitte die <a title=\"E-Mailadresse der Reisekostendienststelle\" href=\"mailto:redacted.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reisekostenstelle</a>.</p>",
                "raw_text": "Eine private Verl\u00e4ngerung muss zum dienstlichen Teil der Reise verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sein. Das dienstliche Interesse der Reise muss im Vordergrund stehen. Bei Fragen kontaktieren Sie bitte die Reisekostenstelle.",
                "position": {
                    "x": 3629,
                    "y": -166
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433854350429066",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Darf ich meine Reise privat verl\u00e4ngern?"
                    },
                    {
                        "id": "16433730575366614",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Wie lang darf der private Reiseanteil sein?"
                    },
                    {
                        "id": "16584065494688242",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Kann ich l\u00e4nger bleiben als der dienstliche Teil meiner Reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16433854652275718",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Darf ich nach meiner Reise Urlaub machen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584065738309957",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Wie lange darf ich nach der Dienstreise f\u00fcr Urlaub bleiben?"
                    },
                    {
                        "id": "16584066804338454",
                        "nodeId": "16363754793760356",
                        "text": "Kann ich meinen Aufenthalt privat verl\u00e4ngern?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363755463439219",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5403,
                "y": 1046
            },
            "data": {
                "id": "16363755463439219",
                "markup": "<p>Die Kosten, die f&uuml;r den dienstlich notwendigen Teil der Reise entstanden w&auml;ren, k&ouml;nnen erstattet werden. Deshalb ist in diesem Fall ein Vergleichsangebot einer fiktiven Reise f&uuml;r den rein dienslichen Teil erforderlich.</p>",
                "raw_text": "Die Kosten, die f\u00fcr den dienstlich notwendigen Teil der Reise entstanden w\u00e4ren, k\u00f6nnen erstattet werden. Deshalb ist in diesem Fall ein Vergleichsangebot einer fiktiven Reise f\u00fcr den rein dienslichen Teil erforderlich.",
                "position": {
                    "x": 5403,
                    "y": 1046
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436163844835172",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Wie buche ich einen Flug wenn ich auch privat reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16585070129618961",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Wird mein Flug erstattet, wenn ich noch ein paar Tage l\u00e4nger bleibe?"
                    },
                    {
                        "id": "16585070392737158",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Wird mein Flug auch erstattet, wenn ich Urlaub anh\u00e4nge?"
                    },
                    {
                        "id": "16585068729958189",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Wie funktionieren Vergleichsangebote?"
                    },
                    {
                        "id": "16433856701860026",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Was ist beim Buchen zu beachten, wenn ich privat verl\u00e4ngere?"
                    },
                    {
                        "id": "16585069869851147",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Wie buche ich einen Flug wenn ich privat verl\u00e4ngere?"
                    },
                    {
                        "id": "16585068979121965",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Welcher Anteil am Flug wird erstattet, wenn ich Urlaub nach der Dienstreise mache?"
                    },
                    {
                        "id": "16585069656031754",
                        "nodeId": "16363755463439219",
                        "text": "Ben\u00f6tige ich ein Vergleichsangebot?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363756081293233",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5452,
                "y": 286
            },
            "data": {
                "id": "16363756081293233",
                "markup": "<p>&Ouml;PNV Karten d&uuml;rfen Sie selbst buchen.</p>",
                "raw_text": "\u00d6PNV Karten d\u00fcrfen Sie selbst buchen.",
                "position": {
                    "x": 5452,
                    "y": 286
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584835337903576",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Wie kann ich Fahrkarten f\u00fcr den Bus kaufen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436179706519995",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Darf ich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel nutzen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584834780813975",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Wie buche ich einen Fahrkarte f\u00fcr den Bus?"
                    },
                    {
                        "id": "16432879648288618",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Wie buche ich eine Fahrkarte f\u00fcr den \u00d6PNV?"
                    },
                    {
                        "id": "16584952078623119",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Kann ich auch Bus fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16584834913001949",
                        "nodeId": "16363756081293233",
                        "text": "Wo kaufe ich Fahrkarten f\u00fcr den \u00d6PNV?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363756478730906",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5329,
                "y": 123
            },
            "data": {
                "id": "16363756478730906",
                "markup": "<p>Bei einer Bahnfahrt ist eine Sitzplatzreservierung m&ouml;glich.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Bahnfahrt ist eine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich.",
                "position": {
                    "x": 5329,
                    "y": 123
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584946481632603",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "Darf ich einen Sitzplatz im Zug reservieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16584091831694774",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "Werden Reservierungen von Sitzpl\u00e4tzen im Zug erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16432888793264016",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "Welche M\u00f6glichkeiten habe ich bei der Buchung einer Bahn?"
                    },
                    {
                        "id": "16432888793264018",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "Welche Optionen habe ich bei der Nutzung eines Zuges?"
                    },
                    {
                        "id": "16436249403564236",
                        "nodeId": "16363756478730906",
                        "text": "Darf ich einen Sitzplatz in der Bahn reservieren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363810595542638",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 12562,
                "y": -8
            },
            "data": {
                "id": "16363810595542638",
                "markup": "<p>Das &Uuml;bersteigen der &Uuml;bernachtungskosten kann in <strong>begr&uuml;ndeten Einzelf&auml;llen</strong> als notwendig anerkannt werden, z.B.</p>\n<ul>\n<li>In der N&auml;he des Veranstalltungsortes gab es kein g&uuml;nstigeres Hotel</li>\n<li>Ein g&uuml;nstigeres Hotel in weiterer Entfernung h&auml;tte h&ouml;here Anfahrtskosten verursacht</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Das \u00dcbersteigen der \u00dcbernachtungskosten kann in begr\u00fcndeten Einzelf\u00e4llen als notwendig anerkannt werden, z.B.In der N\u00e4he des Veranstalltungsortes gab es kein g\u00fcnstigeres HotelEin g\u00fcnstigeres Hotel in weiterer Entfernung h\u00e4tte h\u00f6here Anfahrtskosten verursacht",
                "position": {
                    "x": 12562,
                    "y": -8
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584081412793338",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Was ist, wenn ich keine Unterkunft in der erlaubten Preisspanne finde?"
                    },
                    {
                        "id": "16584082440551573",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Was ist, wenn das \u00dcbernachtungsgeld nicht ausreicht?"
                    },
                    {
                        "id": "16584081592699849",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "K\u00f6nnen Mehrkosten bei der \u00dcbernachtung erstattet werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16584082152178026",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Muss ich den Unterschied zwischen Hotelpreis und \u00dcbernachtungspauschale selbst bezahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436271747244924",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Wann ist es erlaubt ein teueres Hotel zu buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436271609585008",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Wer tr\u00e4gt die Kosten, wenn meine Unterkunft teurer ist als erlaubt?"
                    },
                    {
                        "id": "16584081190389650",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "In welchem Fall darf meine \u00dcbernachtungsgelegenheit die maximale Erstattung \u00fcbersteigen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584082440551575",
                        "nodeId": "16363810595542638",
                        "text": "Was ist, wenn mein Hotel mehr kostet als das \u00dcbernachtungsgeld?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363811629822245",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11164,
                "y": -94
            },
            "data": {
                "id": "16363811629822245",
                "markup": "<p>Es ist erforderlich, dass die <strong>Rechnung auf den Arbeitgeber</strong> ausgestellt ist und der Name des&nbsp;<strong>Reisenden als &Uuml;bernachtungsgast</strong> in der Rechnung gennant wird.</p>",
                "raw_text": "Es ist erforderlich, dass die Rechnung auf den Arbeitgeber ausgestellt ist und der Name des Reisenden als \u00dcbernachtungsgast in der Rechnung gennant wird.",
                "position": {
                    "x": 11164,
                    "y": -94
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432887913890992",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Wie rechne ich die Kosten f\u00fcr die \u00dcbernachtung im Hotel ab?"
                    },
                    {
                        "id": "16436269531390377",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Was muss ich beim Buchen eines Hotels beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584942809775962",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Wer ist der Rechnungsempf\u00e4nger auf der Hotelrechnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16438916254330113",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Was muss ich bei der Hotelrechnung beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584942523195008",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Auf wen m\u00fcssen Hotelechnungen ausgestellt werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16584077940786203",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Kann ich die Hotelrechnung auf meinen Arbeitgeber ausstellen lassen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584077366046106",
                        "nodeId": "16363811629822245",
                        "text": "Wer bezahlt die Hotelrechnung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363812426270449",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10353,
                "y": 259
            },
            "data": {
                "id": "16363812426270449",
                "markup": "<p>Hotels k&ouml;nnen &uuml;ber das <a title=\"E-Mailadresse Reiseb&uuml;ro DER\" href=\"mailto:redacted.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t </a>, &uuml;ber Hotelbuchungsportale oder direkt gebucht werden.</p>\n<p>Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros finden Sie <a title=\"Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros DER\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hier</a>.</p>\n<p>Die Universit&auml;t empfiehlt <a title=\"Hotelempfehlungsliste Deutschland\" href=\"https://www.redacted.xlsx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">die folgenden Hotels</a>.</p>",
                "raw_text": "Hotels k\u00f6nnen \u00fcber das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t , \u00fcber Hotelbuchungsportale oder direkt gebucht werden.Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb\u00fcros finden Sie hier.Die Universit\u00e4t empfiehlt die folgenden Hotels.",
                "position": {
                    "x": 10353,
                    "y": 259
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584069479171221",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Welche Hotels stehen mir zur Auswahl?"
                    },
                    {
                        "id": "16433761299112688",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Wie sollte ich ein Hotel buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16433769384602644",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Wo kann ich mein Hotel buchen"
                    },
                    {
                        "id": "16432891759949442",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Kann ich jedes Hotel buchen, das ich m\u00f6chte?"
                    },
                    {
                        "id": "16433737749145118",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Bin ich in der Wahl des Hotels frei?"
                    },
                    {
                        "id": "16433737895981671",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Muss ich mein Hotel \u00fcber das Reiseb\u00fcro DER buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432871355269887",
                        "nodeId": "16363812426270449",
                        "text": "Hotel buchen"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363834594338823",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 13570,
                "y": 212
            },
            "data": {
                "id": "16363834594338823",
                "markup": "<p>Ja, die &Uuml;bernachtung in einem Einzelzimmer ist erlaubt.</p>",
                "raw_text": "Ja, die \u00dcbernachtung in einem Einzelzimmer ist erlaubt.",
                "position": {
                    "x": 13570,
                    "y": 212
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584082696270324",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Wann darf ich ein Einzelzimmer nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436274522617278",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Muss ich ein Zimmer mit Anderen teilen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436274165771119",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Darf ich ein Zimmer f\u00fcr mich alleine buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436274313611880",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Ist es erlaubt getrennte Zimmer zu buchen auch wenn Andere mitreisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584082816374778",
                        "nodeId": "16363834594338823",
                        "text": "Muss ich ein Zimmer mit meinen Kollegen teilen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363834981763431",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 15010,
                "y": 462
            },
            "data": {
                "id": "16363834981763431",
                "markup": "<p>Eine rein gesch&auml;ftliche &Uuml;bernachtung ist sie steuerfrei. <strong>Dies ist sp&auml;testens bis zur Abreise vom Gesch&auml;ftsort bei der Unterkunft nachzuweisen</strong>&nbsp;(z.B. Rechungsempf&auml;nger ist die Universit&auml;t oder Unterkunft wurde von der Universit&auml;t gebucht).</p>",
                "raw_text": "Eine rein gesch\u00e4ftliche \u00dcbernachtung ist sie steuerfrei. Dies ist sp\u00e4testens bis zur Abreise vom Gesch\u00e4ftsort bei der Unterkunft nachzuweisen (z.B. Rechungsempf\u00e4nger ist die Universit\u00e4t oder Unterkunft wurde von der Universit\u00e4t gebucht).",
                "position": {
                    "x": 15010,
                    "y": 462
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584944031292179",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Muss ich im Kurtaxe abgeben?"
                    },
                    {
                        "id": "16436323473262472",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Muss ich innerhalb Deutschlands Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584087347795829",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Sind Dienstreisen im Inland steuerpflichtig?"
                    },
                    {
                        "id": "16584944243616395",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Sind Dienstreisen steuerpflichtig?"
                    },
                    {
                        "id": "16584944408623093",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Sind Dienstreisen steuerfrei?"
                    },
                    {
                        "id": "16584086728755458",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Kann in Deutschland \u00dcbernachtungssteuer anfallen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436323611092759",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Was ist mit Kurtaxe in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16584086898406633",
                        "nodeId": "16363834981763431",
                        "text": "Sind gesch\u00e4ftliche \u00dcbernachtungen in Deutschland steuerfrei?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16363835964385427",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 15731,
                "y": 703
            },
            "data": {
                "id": "16363835964385427",
                "markup": "<p>Wenn eine Steuerbefreiung nicht m&ouml;glich ist, k&ouml;nnen diese Aufschl&auml;ge bei Nachweis erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn eine Steuerbefreiung nicht m\u00f6glich ist, k\u00f6nnen diese Aufschl\u00e4ge bei Nachweis erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 15731,
                    "y": 703
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436326091313128",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "K\u00f6nnen \u00dcbernachtungssteuern erstattet werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16584087627811787",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "Wer bezahlt f\u00fcr meine \u00dcbernachtungssteuern?"
                    },
                    {
                        "id": "16584088036871925",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "Wie funktioniert die Erstattung von Kurtaxe?"
                    },
                    {
                        "id": "16436326345816028",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "Bezahlt mein Arbeitgeber die \u00dcbernachtungssteuer?"
                    },
                    {
                        "id": "16584087915356539",
                        "nodeId": "16363835964385427",
                        "text": "Wird die Kurtaxe erstattet?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365520936325006",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11901,
                "y": -271
            },
            "data": {
                "id": "16365520936325006",
                "markup": "<p>In Deutschland k&ouml;nnen bis zu 60 € (bzw. 80€ in St&auml;dten mit mehr als 100.000 Einwohnern oder allgemein/saisonbedingt hohen Zimmerpreisen) &Uuml;bernachtungsgeld gegen Vorlage einer Rechnung erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "In Deutschland k\u00f6nnen bis zu 60 € (bzw. 80€ in St\u00e4dten mit mehr als 100.000 Einwohnern oder allgemein/saisonbedingt hohen Zimmerpreisen) \u00dcbernachtungsgeld gegen Vorlage einer Rechnung erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 11901,
                    "y": -271
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433729890057245",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie viel darf eine \u00dcbernachtung im Inland kosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16433779585891529",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie teuer darf meine \u00dcbernachtung in Deutschland sein?"
                    },
                    {
                        "id": "16584943313214832",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie hoch ist die Pauschale f\u00fcr eine Unterkunft in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16433755642000848",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie hoch ist die \u00dcbernachtungspauschale in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16584943015305558",
                        "nodeId": "16365520936325006",
                        "text": "Wie viel darf eine \u00dcbernachtung innerhalb Deutschlands maximal kosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365521324065600",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11886,
                "y": 130
            },
            "data": {
                "id": "16365521324065600",
                "markup": "<p>In {{ LAND }} k&ouml;nnen bis zu 90€ (bzw. 120€ in St&auml;dten mit mehr als 100.000 Einwohnern oder allgemein/saisonbedingt hohen Zimmerpreisen) &Uuml;bernachtungsgeld gegen Vorlage einer Rechnung erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "In {{ LAND }} k\u00f6nnen bis zu 90€ (bzw. 120€ in St\u00e4dten mit mehr als 100.000 Einwohnern oder allgemein/saisonbedingt hohen Zimmerpreisen) \u00dcbernachtungsgeld gegen Vorlage einer Rechnung erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 11886,
                    "y": 130
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433755741502015",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie teuer darf eine Unterkunft im Ausland sein?"
                    },
                    {
                        "id": "16433779666724435",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie hoch ist die Erstattung der \u00dcbernachtung in {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16584943201793668",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie viel darf eine \u00dcbernachtung im Ausland maximal kosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584943605735604",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich f\u00fcr eine Unterkunft in {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16584080617352140",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie hoch ist die \u00dcbernachtungspauschale in {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16436271414418780",
                        "nodeId": "16365521324065600",
                        "text": "Wie viel darf ein Hotel in {{LAND}} kosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365524053616136",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5750,
                "y": 747
            },
            "data": {
                "id": "16365524053616136",
                "markup": "<p>Mietwagen sind erstattungsf&auml;hig, wenn f&uuml;r die Nutzung ein dienstlicher oder zwingender pers&ouml;nlicher Grund vorliegt, z.B.:</p>\n<ul>\n<li>schlechte Erreichbarkeit mit &Ouml;PNV</li>\n<li>Gesundheitszustand</li>\n<li>Schwerbehinderung</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Mietwagen sind erstattungsf\u00e4hig, wenn f\u00fcr die Nutzung ein dienstlicher oder zwingender pers\u00f6nlicher Grund vorliegt, z.B.:schlechte Erreichbarkeit mit \u00d6PNVGesundheitszustandSchwerbehinderung",
                "position": {
                    "x": 5750,
                    "y": 747
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584955249962545",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Werden Leihwagen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436420688504991",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "In welchen F\u00e4llen darf ich ein Auto mieten?"
                    },
                    {
                        "id": "16436250150366665",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Darf ich einen Mietwagen buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436420728789592",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Ist es erlaubt ein Auto zu mieten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584955697815474",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Kann ich einen Wagen beim Autoverleih buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436251017196369",
                        "nodeId": "16365524053616136",
                        "text": "Wann ist es erlaubt einen Mietwagen zu verwenden?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365525056464242",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6231,
                "y": 743
            },
            "data": {
                "id": "16365525056464242",
                "markup": "<p>Mietwagen k&ouml;nnen direkt &uuml;ber den Mietwagenanbieter oder das <a title=\"Mailadresse von Reiseb&uuml;ro DER Business Travel\" href=\"mailto:redacted.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vertragsreiseb&uuml;ro der Universit&auml;t </a> (Tel. +123456789) gebucht werden.</p>\n<p>Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros finden Sie <a title=\"Ansprechpersonen des Vertragsreiseb&uuml;ros DER\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hier</a>.</p>",
                "raw_text": "Mietwagen k\u00f6nnen direkt \u00fcber den Mietwagenanbieter oder das Vertragsreiseb\u00fcro der Universit\u00e4t  (Tel. +123456789) gebucht werden.Die Ansprechpersonen des Vertragsreiseb\u00fcros finden Sie hier.",
                "position": {
                    "x": 6231,
                    "y": 743
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433770535014365",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wo muss ich mein Mietauto buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436251453537902",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wie kann ich einen Mietwagen buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436251453537903",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Darf ich einen Mietwagen selbst buchen oder nur per Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16433766226993219",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "M\u00fcssen Mietwagen per Reiseb\u00fcro gebucht werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16433770106451385",
                        "nodeId": "16365525056464242",
                        "text": "Wie kann ich ein Auto mieten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365525829145685",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5361,
                "y": 797
            },
            "data": {
                "id": "16365525829145685",
                "markup": "<p>Ein Taxi ist erstattungsf&auml;hig, wenn ein dienstlicher oder zwingender pers&ouml;nlicher Grund vorliegt, z.B.:</p>\n<ul>\n<li>schlechte Erreichbarkeit mit &Ouml;PNV</li>\n<li>Gesundheitszustand</li>\n<li>Schwerbehinderung</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Ein Taxi ist erstattungsf\u00e4hig, wenn ein dienstlicher oder zwingender pers\u00f6nlicher Grund vorliegt, z.B.:schlechte Erreichbarkeit mit \u00d6PNVGesundheitszustandSchwerbehinderung",
                "position": {
                    "x": 5361,
                    "y": 797
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584954613492907",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "In welchen F\u00e4llen wird ein Taxi erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436252123709534",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Wann darf ich Taxi fahren?"
                    },
                    {
                        "id": "16436252123709535",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Welche Gr\u00fcnde f\u00fcr die Nutzung eines Taxis werden anerkannt?"
                    },
                    {
                        "id": "16432880358123008",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Werden Kosten f\u00fcr ein Taxi bezahlt?"
                    },
                    {
                        "id": "16584954493671166",
                        "nodeId": "16365525829145685",
                        "text": "Kann ich mir ein Taxi nehmen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365527610579139",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5885,
                "y": 123
            },
            "data": {
                "id": "16365527610579139",
                "markup": "<p>Buchung 1. Klasse ist m&ouml;glich ab einer Entfernung von mehr als 100 km.</p>",
                "raw_text": "Buchung 1. Klasse ist m\u00f6glich ab einer Entfernung von mehr als 100 km.",
                "position": {
                    "x": 5885,
                    "y": 123
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432871977874809",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Ist Reisen in erster Klasse der Bahn erlaubt?"
                    },
                    {
                        "id": "16436249904195083",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Darf ich auch erste Klasse f\u00fcr Bahnfahrten w\u00e4hlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432871878939422",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Ist die 1. Klasse im Zug erstattbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16432888487563284",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Ab wann darf ich bei einer Zugfahrt die 1. Klasse nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16432888350534230",
                        "nodeId": "16365527610579139",
                        "text": "Welche Klasse darf ich bei der Bahn buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16365623179506925",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14495,
                "y": 343
            },
            "data": {
                "id": "16365623179506925",
                "markup": "<p>Auserhalb Deutschlands k&ouml;nnen Kurtaxen oder &Uuml;bernachtungssteuern anfallen.&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Auserhalb Deutschlands k\u00f6nnen Kurtaxen oder \u00dcbernachtungssteuern anfallen. ",
                "position": {
                    "x": 14495,
                    "y": 343
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584084813582166",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Bin ich als Dienstreisender im Ausland von Kurtaxe befreit?"
                    },
                    {
                        "id": "16584087226815755",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Sind Dienstreisen im Ausland steuerpflichtig?"
                    },
                    {
                        "id": "16584944126978729",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Sind Dienstreisen nach {{LAND}} steuerpflichtig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436278798767278",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Muss ich im Ausland Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584944313224971",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Sind Dienstreisen ins Ausland von der Steuer befreit?"
                    },
                    {
                        "id": "16436279085818731",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Was ist mit Kurtaxe in {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16584087097495128",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Sind Dienstreisen im Ausland steuerfrei?"
                    },
                    {
                        "id": "16584085390455644",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Betreffen mich \u00dcbernachtungssteuern in {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16584085091616199",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Bin ich als Dienstreisender im Ausland von der \u00dcbernachtungssteuer befreit?"
                    },
                    {
                        "id": "16584943818275881",
                        "nodeId": "16365623179506925",
                        "text": "Muss ich in {{LAND}} Kurtaxe abgeben?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16366214877516370",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 1670,
                "y": 2127
            },
            "data": {
                "id": "16366214877516370",
                "markup": "<p>Welche Nebenkosten sind bei Ihrer Dienstreise angefallen oder werden voraussichtlich anfallen?</p>",
                "raw_text": "Welche Nebenkosten sind bei Ihrer Dienstreise angefallen oder werden voraussichtlich anfallen?",
                "position": {
                    "x": 1670,
                    "y": 2127
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16366215955221136",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Versicherungen</p>",
                        "raw_text": "Versicherungen"
                    },
                    {
                        "id": "16366217257750616",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>&Uuml;bergep&auml;ck</p>",
                        "raw_text": "\u00dcbergep\u00e4ck"
                    },
                    {
                        "id": "16366217733967352",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Konferenzen</p>",
                        "raw_text": "Konferenzen"
                    },
                    {
                        "id": "16366216038846358",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Kreditkartengeb&uuml;hren</p>",
                        "raw_text": "Kreditkartengeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366216776897993",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Garderobengeb&uuml;hren</p>",
                        "raw_text": "Garderobengeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366216215051297",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Eintrittskosten</p>",
                        "raw_text": "Eintrittskosten"
                    },
                    {
                        "id": "16366217110981491",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Postgeb&uuml;hren</p>",
                        "raw_text": "Postgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366217587243111",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Visumgeb&uuml;hren</p>",
                        "raw_text": "Visumgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16366218691490561",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Konferenzdinner </p>",
                        "raw_text": "Konferenzdinner "
                    },
                    {
                        "id": "16366217380492336",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Schutzimpfungen</p>",
                        "raw_text": "Schutzimpfungen"
                    },
                    {
                        "id": "16366216693983384",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Parkgeb&uuml;hren</p>",
                        "raw_text": "Parkgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16460403708757788",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Telefon- und Internetgeb&uuml;hren</p>",
                        "raw_text": "Telefon- und Internetgeb\u00fchren"
                    },
                    {
                        "id": "16460411627874078",
                        "nodeId": "16366214877516370",
                        "markup": "<p>Coronatests (PCR- oder Antigentests)</p>",
                        "raw_text": "Coronatests (PCR- oder Antigentests)"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16366218125775037",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 5944,
                "y": 3147
            },
            "data": {
                "id": "16366218125775037",
                "markup": "<p>Sind weitere Nebenkosten angefallen?</p>",
                "raw_text": "Sind weitere Nebenkosten angefallen?",
                "position": {
                    "x": 5944,
                    "y": 3147
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16366221643562982",
                        "nodeId": "16366218125775037",
                        "markup": "<p>Ja</p>",
                        "raw_text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16366221720279859",
                        "nodeId": "16366218125775037",
                        "markup": "<p>Nein</p>",
                        "raw_text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16369653367436420",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2803,
                "y": 2294
            },
            "data": {
                "id": "16369653367436420",
                "markup": "<p>Kreditkartengeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Kreditkartengeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2803,
                    "y": 2294
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585192180926709",
                        "nodeId": "16369653367436420",
                        "text": "Bei Gebrauch meiner Kreditkarte sind Geb\u00fchren angefallen"
                    },
                    {
                        "id": "16585192436417464",
                        "nodeId": "16369653367436420",
                        "text": "Werden wechselgeb\u00fchren bei Kartenzahlung erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399899486183",
                        "nodeId": "16369653367436420",
                        "text": "Sind Kreditkartengeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369654237579351",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3071,
                "y": 2388
            },
            "data": {
                "id": "16369654237579351",
                "markup": "<p>Garderobengeb&uuml;hren sind <strong>mit triftigem Grund erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>\n<p>Trifitge Gr&uuml;nde sind <strong>z.B. schweres oder sperriges Gep&auml;ck.</strong></p>",
                "raw_text": "Garderobengeb\u00fchren sind mit triftigem Grund erstattungsf\u00e4hig.Trifitge Gr\u00fcnde sind z.B. schweres oder sperriges Gep\u00e4ck.",
                "position": {
                    "x": 3071,
                    "y": 2388
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585192965321986",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Werden Aufbewahrungsgeb\u00fchren f\u00fcr M\u00e4ntel erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436401269551344",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Sind Garderobenkosten erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436401269551345",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Bekomme ich die Kosten f\u00fcr die Verwahrung meines Gep\u00e4cks erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436403328145831",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Sind Kosten f\u00fcr Gardarobe erstattbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16585193105751083",
                        "nodeId": "16369654237579351",
                        "text": "Werden Aufbewahrungsgeb\u00fchren f\u00fcr Gep\u00e4ck bezahlt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369654648166968",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3356,
                "y": 2523
            },
            "data": {
                "id": "16369654648166968",
                "markup": "<p>Eintrittskosten sind <strong>erstattungsf&auml;hig, sofern</strong> diese <strong>dienstlich veranlasst</strong> sind.</p>",
                "raw_text": "Eintrittskosten sind erstattungsf\u00e4hig, sofern diese dienstlich veranlasst sind.",
                "position": {
                    "x": 3356,
                    "y": 2523
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585193277941627",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Welche Eintritte kann ich erstatten lassen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404133788808",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Welche Eintrittskosten sind erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404133788809",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Werden Eintrittsgeb\u00fchren bezahlt?"
                    },
                    {
                        "id": "16436403858125693",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Kann ich Eintrittskosten erstattet bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585193460192947",
                        "nodeId": "16369654648166968",
                        "text": "Der Eintritt war nicht kostenfrei, kann ich diesen abrechnen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369662459644892",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3686,
                "y": 2612
            },
            "data": {
                "id": "16369662459644892",
                "markup": "<p>Postgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig, </strong>wenn sie dienstlich notwendig sind.</p>",
                "raw_text": "Postgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig, wenn sie dienstlich notwendig sind.",
                "position": {
                    "x": 3686,
                    "y": 2612
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436404465278576",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Kann ich das Geld zur\u00fcck bekommen, wenn ich ein Paket schicken muss?"
                    },
                    {
                        "id": "16585193969063511",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Ich muss etwas verschicken, bezahlt die Universit\u00e4t daf\u00fcr?"
                    },
                    {
                        "id": "16585193969063512",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Kann ich postalische Kosten abrechnen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585193718104222",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Bezahlt die Universit\u00e4t f\u00fcr die Frankierung von Briefen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404310115816",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Sind Postgeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16585193718104223",
                        "nodeId": "16369662459644892",
                        "text": "Bekomme ich das Geld f\u00fcr Briefmarken?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666626028975",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4305,
                "y": 2799
            },
            "data": {
                "id": "16369666626028975",
                "markup": "<p>Im Rahmen einer Tagung sind Konferenzdinner (Konsortialabendessen) <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>, <strong>soweit</strong> diese <strong>dienstlich veranlasst</strong> sind.</p>",
                "raw_text": "Im Rahmen einer Tagung sind Konferenzdinner (Konsortialabendessen) erstattungsf\u00e4hig, soweit diese dienstlich veranlasst sind.",
                "position": {
                    "x": 4305,
                    "y": 2799
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436406409531642",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Sind Konferenzdinner erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436406182042228",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Kann ich das Geld f\u00fcr Konferenzdinner zur\u00fcck bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436406516026143",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Muss ich Konsortialabendessen selbst bezahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436406516026145",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Ist ein Konsortialabendessen erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16585194687923365",
                        "nodeId": "16369666626028975",
                        "text": "Das Dinner auf der Tagung war kostenpflichtig, kann das erstattet werden?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666644048691",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4711,
                "y": 2949
            },
            "data": {
                "id": "16369666644048691",
                "markup": "<p>Alle Impfungen, die f&uuml;r die Einreise <strong>vorgeschrieben</strong> sind, k&ouml;nnen <strong>erstattet</strong> werden.</p>\n<p>Kosten f&uuml;r &bdquo;empfohlene&ldquo; Impfungen k&ouml;nnen nur erstattet werden, wenn die Reise in ein <strong>En-/Pandemiegebiet f&uuml;hrt. </strong></p>\n<p><strong>Bitte beachten Sie hierzu das Rundschreiben <a title=\"Rundschreiben Nr. 31/2014 Impfen im Rahmen von Dienstreisen\" href=\"https://www.redacted.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Impfen im Rahmen von Dienstreisen&nbsp;(Nr. 31/2014)</a></strong></p>",
                "raw_text": "Alle Impfungen, die f\u00fcr die Einreise vorgeschrieben sind, k\u00f6nnen erstattet werden.Kosten f\u00fcr \"empfohlene\" Impfungen k\u00f6nnen nur erstattet werden, wenn die Reise in ein En-/Pandemiegebiet f\u00fchrt. Bitte beachten Sie hierzu das Rundschreiben Impfen im Rahmen von Dienstreisen (Nr. 31/2014)",
                "position": {
                    "x": 4711,
                    "y": 2949
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436407346341868",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "Was passiert, wenn ich eine Impfung brauche?"
                    },
                    {
                        "id": "16436407490822853",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "Ich brauche eine Impfung, kriege ich die Kosten erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436407490822855",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "Die Reise nach {{LAND}} erfordert eine Impfung, bezahlt mein Arbeitgeber daf\u00e4r?"
                    },
                    {
                        "id": "16585195352800377",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "F\u00fcr die Einreise ben\u00f6tige ich eine Impfung, bezahlt die Universit\u00e4t daf\u00fcr?"
                    },
                    {
                        "id": "16585195149794698",
                        "nodeId": "16369666644048691",
                        "text": "In welchem Fall werden Impfungen bezahlt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666664574541",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3990,
                "y": 2694
            },
            "data": {
                "id": "16369666664574541",
                "markup": "<p>Pass- und Visumsgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig, </strong>wenn diese dienstlich notwendig sind.</p>",
                "raw_text": "Pass- und Visumsgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig, wenn diese dienstlich notwendig sind.",
                "position": {
                    "x": 3990,
                    "y": 2694
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585194186636683",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Sind Ausgaben f\u00fcr meinen Pass erstattbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16432871562350314",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Sind die Kosten f\u00fcr ein Visum erstattbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16585194186636684",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Wer tr\u00e4gt die Kosten f\u00fcr Reisepass und Visum?"
                    },
                    {
                        "id": "16436404905756187",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Wer bezahlt meine Passkosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585194482394586",
                        "nodeId": "16369666664574541",
                        "text": "Werden die Ausgaben f\u00fcr ein Visum erstattet?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369666762318746",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5050,
                "y": 3124
            },
            "data": {
                "id": "16369666762318746",
                "markup": "<p>Parkgeb&uuml;hren sind <strong>mit triftigem Grund erstattungsf&auml;hig.</strong></p>\n<p>Triftige Gr&uuml;nde sind z.B.:</p>\n<ul>\n<li>Kein &Ouml;PNV vorhanden</li>\n<li>Mehrere Gesch&auml;ftsorte sind zu besuchen</li>\n<li>Schweres oder sperriges Gep&auml;ck</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Parkgeb\u00fchren sind mit triftigem Grund erstattungsf\u00e4hig.Triftige Gr\u00fcnde sind z.B.:Kein \u00d6PNV vorhandenMehrere Gesch\u00e4ftsorte sind zu besuchenSchweres oder sperriges Gep\u00e4ck",
                "position": {
                    "x": 5050,
                    "y": 3124
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585195853569577",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Werden Parkhaustickets erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436409914739415",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Kann ich meine Parkkosten erstattet bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436409914739416",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Welcher Anteil an Parkgeb\u00fchren wird bezahlt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585196260018466",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Ich bin mit meinem Auto auf Dienstreise, kann ich die Kosten f\u00fcrs Parken zur\u00fcckbekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436410043085854",
                        "nodeId": "16369666762318746",
                        "text": "Sind Geb\u00fchren f\u00fcrs Parken erstattungsf\u00e4hig?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369793221368112",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2563,
                "y": 1821
            },
            "data": {
                "id": "16369793221368112",
                "markup": "<p><span class=\"pointer-events\">Auslagen f&uuml;r Versicherungen (z.B. Reiseversicherung, Kaskoversicherung, ...) sind grunds&auml;tzlich <strong>nicht erstattungsf&auml;hig</strong></span>.</p>\n<p><strong>Ausnahme</strong> f&uuml;r Dienstreisen ins <strong>Ausland</strong>: Falls eine Auslandskrankenversicherung Voraussetzung f&uuml;r die Einreise ist, kann diese erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Auslagen f\u00fcr Versicherungen (z.B. Reiseversicherung, Kaskoversicherung, ...) sind grunds\u00e4tzlich nicht erstattungsf\u00e4hig.Ausnahme f\u00fcr Dienstreisen ins Ausland: Falls eine Auslandskrankenversicherung Voraussetzung f\u00fcr die Einreise ist, kann diese erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 2563,
                    "y": 1821
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585190360574326",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Welche Versicherungen sollte ich abschlie\u00dfen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585190523244091",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Welche Versicherungen sind erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395483680346",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Kriege ich die Kosten f\u00fcr eine Reiseversicherung erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395055691001",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Ist eine Auslandsversicherung erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436394908862032",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Ben\u00f6tige ich eine Versicherung?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395752004599",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Soll ich eine Kaskoversicherung abschlie\u00dfen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395334851017",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Brauche ich eine Reiseversicherung?"
                    },
                    {
                        "id": "16585190523244093",
                        "nodeId": "16369793221368112",
                        "text": "Werden anfallende Versicherungen bezahlt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16369794097104001",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2628,
                "y": 2037
            },
            "data": {
                "id": "16369794097104001",
                "markup": "<p>Dienstlich notwendiges &Uuml;bergep&auml;ck ist <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Dienstlich notwendiges \u00dcbergep\u00e4ck ist erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2628,
                    "y": 2037
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585191310452244",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Kann ich extra Gep\u00e4ck mitbringen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585190984715695",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Was ist, wenn ich etwas gro\u00dfes transportieren muss?"
                    },
                    {
                        "id": "16585191111867847",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Erstattet die Uni Mehrkosten durch \u00dcbergep\u00e4ck?"
                    },
                    {
                        "id": "16436395968512126",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Was passiert bei \u00dcbergep\u00e4ck?"
                    },
                    {
                        "id": "16436398389730467",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Sind kosten f\u00fcr \u00dcbergep\u00e4ck erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16436398593390460",
                        "nodeId": "16369794097104001",
                        "text": "Was ist, wenn ich etwas sperriges mitbringen muss?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471520148677",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 8567,
                "y": 958
            },
            "data": {
                "id": "16370471520148677",
                "markup": "<p>Wie lang verreisen Sie dienstlich (in Stunden, Tagen oder Wochen)?</p>",
                "raw_text": "Wie lang verreisen Sie dienstlich (in Stunden, Tagen oder Wochen)?",
                "position": {
                    "x": 8567,
                    "y": 958
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363802744396397",
                        "nodeId": "16370471520148677",
                        "markup": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}",
                        "raw_text": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520325965",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 10717,
                "y": 1636
            },
            "data": {
                "id": "16370471520325965",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 10717,
                    "y": 1636
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363829084121753",
                        "nodeId": "16370471520325965",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16363826976729949",
                        "nodeId": "16370471520325965",
                        "markup": ">= 192}}",
                        "raw_text": ">= 192}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520509009",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 11565,
                "y": -101
            },
            "data": {
                "id": "16370471520509009",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 11565,
                    "y": -101
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363828078253544",
                        "nodeId": "16370471520509009",
                        "markup": "== \"DEUTSCHLAND\"}}",
                        "raw_text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    },
                    {
                        "id": "16363828162047948",
                        "nodeId": "16370471520509009",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520700766",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 10246,
                "y": 2980
            },
            "data": {
                "id": "16370471520700766",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 10246,
                    "y": 2980
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16363828512006129",
                        "nodeId": "16370471520700766",
                        "markup": ">= 360}}",
                        "raw_text": ">= 360}}"
                    },
                    {
                        "id": "16363829395434385",
                        "nodeId": "16370471520700766",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471520840317",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10793,
                "y": 3002
            },
            "data": {
                "id": "16370471520840317",
                "markup": "<p>Ab dem 15. Tag wird ihr Tagegeld auf {{ 0.75 * &nbsp;TAGEGELD.TAGEGELDSATZ(LAND, STADT) }} € gek&uuml;rzt.</p>",
                "raw_text": "Ab dem 15. Tag wird ihr Tagegeld auf {{ 0.75 *  TAGEGELD.TAGEGELDSATZ(LAND, STADT) }} € gek\u00fcrzt.",
                "position": {
                    "x": 10793,
                    "y": 3002
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585078838418113",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Nach wie vielen Tagen wird das Tagegeld im Ausland gek\u00fcrzt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585078709766574",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Gibt es eine maximale Abwesenheitsgrenze f\u00fcr Tagegeld im Ausland?"
                    },
                    {
                        "id": "16585078458289572",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Wie lange wird Tagegeld in {{LAND}} ausbezahlt?"
                    },
                    {
                        "id": "16458074934288663",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Wann wird das Tagegeld in {{LAND}} gek\u00fcrzt?"
                    },
                    {
                        "id": "16432889969028444",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Ab welchem Aufenthaltstag findet eine K\u00fcrzung des Tagegelds im Ausland statt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585078580952981",
                        "nodeId": "16370471520840317",
                        "text": "Ab wann wird das Geld f\u00fcr Essen in {{LAND}} gek\u00fcrzt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471521305491",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 8961,
                "y": 1672
            },
            "data": {
                "id": "16370471521305491",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 8961,
                    "y": 1672
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365606411533991",
                        "nodeId": "16370471521305491",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16365606264886334",
                        "nodeId": "16370471521305491",
                        "markup": "== \"DEUTSCHLAND\"}}",
                        "raw_text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471521605605",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 14044,
                "y": 417
            },
            "data": {
                "id": "16370471521605605",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 14044,
                    "y": 417
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365623422431863",
                        "nodeId": "16370471521605605",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16365623361821806",
                        "nodeId": "16370471521605605",
                        "markup": "== \"DEUTSCHLAND\"}}",
                        "raw_text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471522263677",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 9873,
                "y": 361
            },
            "data": {
                "id": "16370471522263677",
                "markup": "<p>Wo wollen Sie &uuml;bernachten?</p>",
                "raw_text": "Wo wollen Sie \u00fcbernachten?",
                "position": {
                    "x": 9873,
                    "y": 361
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16348098900448404",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "markup": "<p>Hotel</p>",
                        "raw_text": "Hotel"
                    },
                    {
                        "id": "16363805355939894",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "markup": "<p>Bekannte</p>",
                        "raw_text": "Bekannte"
                    },
                    {
                        "id": "16363804593955353",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "markup": "<p>Verwandte</p>",
                        "raw_text": "Verwandte"
                    },
                    {
                        "id": "16460430539963033",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "markup": "<p>Selbstversorgerhaus</p>",
                        "raw_text": "Selbstversorgerhaus"
                    },
                    {
                        "id": "16351673495134495",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "markup": "<p>Wohnmobil</p>",
                        "raw_text": "Wohnmobil"
                    },
                    {
                        "id": "16351642599565957",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "markup": "<p>Campingplatz</p>",
                        "raw_text": "Campingplatz"
                    }
                ],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584069839358941",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Wo soll ich meine \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeit buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584079017370352",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich f\u00fcr die Unterkunft?"
                    },
                    {
                        "id": "16584079184168743",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Was ist die maximale Erstattung f\u00fcr Unterk\u00fcnfte?"
                    },
                    {
                        "id": "16584070010779126",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Welche \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten werden erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16584069618725863",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Wie kann ich eine \u00dcbernachtung buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584070339286143",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Darf ich meine \u00dcbernachtung selbst buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584070171780238",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Muss ich meine \u00dcbernachtung beim Reiseb\u00fcro buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584078923012675",
                        "nodeId": "16370471522263677",
                        "text": "Was darf eine \u00dcbernachtung kosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471522950468",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 9586,
                "y": 2565
            },
            "data": {
                "id": "16370471522950468",
                "markup": "<p>{{ LAND }}: Ihnen stehen {{ TAGEGELD.TAGEGELDSATZ(LAND, STADT) }} €&nbsp; pro Tag zu, &nbsp;abz&uuml;glich unentgeltlicher Verpflegung.</p>",
                "raw_text": "{{ LAND }}: Ihnen stehen {{ TAGEGELD.TAGEGELDSATZ(LAND, STADT) }} €  pro Tag zu,  abz\u00fcglich unentgeltlicher Verpflegung.",
                "position": {
                    "x": 9586,
                    "y": 2565
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458072823950158",
                        "nodeId": "16370471522950468",
                        "text": "Wie viel Tagegeld erhalte ich im Ausland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458072823950159",
                        "nodeId": "16370471522950468",
                        "text": "Wie hoch ist der Tagegeldsatz in {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16433762842817670",
                        "nodeId": "16370471522950468",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in {{LAND}}?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370471523444253",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 13024,
                "y": 281
            },
            "data": {
                "id": "16370471523444253",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen zur Buchung einer Unterkunft?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen zur Buchung einer Unterkunft?",
                "position": {
                    "x": 13024,
                    "y": 281
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16351652424666426",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "markup": "<p>Darf ich ein Zimmer f&uuml;r mich alleine buchen?</p>",
                        "raw_text": "Darf ich ein Zimmer f\u00fcr mich alleine buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16363837388355542",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "markup": "<p>Ich ben&ouml;tige Auskunft zu anderen Unterk&uuml;nften</p>",
                        "raw_text": "Ich ben\u00f6tige Auskunft zu anderen Unterk\u00fcnften"
                    },
                    {
                        "id": "16351653270166704",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "markup": "<p>Muss ich Kurtaxe oder &Uuml;bernachtungssteuern zahlen?</p>",
                        "raw_text": "Muss ich Kurtaxe oder \u00dcbernachtungssteuern zahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16378355824915046",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "markup": "<p>Darf ich als Alleinreisende*r ein Doppelzimmer buchen?</p>",
                        "raw_text": "Darf ich als Alleinreisende*r ein Doppelzimmer buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16351674943208882",
                        "nodeId": "16370471523444253",
                        "markup": "<p>Nein</p>",
                        "raw_text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370471523750267",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 11099,
                "y": 1470
            },
            "data": {
                "id": "16370471523750267",
                "markup": "<p>Ab dem 8. Tag wird das Tagegeld je nach Fall gek&uuml;rzt.</p>\n<p>F&uuml;r Informationen, die Ihrem Fall entsprechen, wenden sie sich bitte an ihre <a title=\"E-Mailadresse der Reisekostenstelle\" href=\"mailto:redacted.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sachbearbeiter*innen</a>.</p>",
                "raw_text": "Ab dem 8. Tag wird das Tagegeld je nach Fall gek\u00fcrzt.F\u00fcr Informationen, die Ihrem Fall entsprechen, wenden sie sich bitte an ihre Sachbearbeiter*innen.",
                "position": {
                    "x": 11099,
                    "y": 1470
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458075660615246",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Wann wird das Tagegeld innerhalb Deutschlands gek\u00fcrzt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585079079047296",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Nach wie vielen Tagen wird das Tagegeld im Inland gek\u00fcrzt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585077587031139",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Ab wann wird das Geld f\u00fcr Essen im Inland gek\u00fcrzt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585077481759606",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Wie lange wird Tagegeld in Deutschland ausbezahlt?"
                    },
                    {
                        "id": "16432890095903734",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Ab welchem Aufenthaltstag findet eine K\u00fcrzung des Tagegelds in Deutschland statt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585077770207931",
                        "nodeId": "16370471523750267",
                        "text": "Gibt es eine maximale Abwesenheitsgrenze f\u00fcr Tagegeld im Inland?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370481846790432",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2819,
                "y": 5111
            },
            "data": {
                "id": "16370481846790432",
                "markup": "<p>Bei einer Zuweisung/Abordnung wird der Dienstort verlagert (nicht mehr in Stadt).</p>",
                "raw_text": "Bei einer Zuweisung/Abordnung wird der Dienstort verlagert (nicht mehr in Stadt).",
                "position": {
                    "x": 2819,
                    "y": 5111
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437075955828597",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Was ist eine Zuweisung?"
                    },
                    {
                        "id": "16585201987060198",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Was ist mein Dienstort, wenn ich ein Forschungssemester mache?"
                    },
                    {
                        "id": "16585201987060199",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Bleibt mein Dienstort w\u00e4hrend des Forschungssemester gleich?"
                    },
                    {
                        "id": "16585201987060200",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "\u00e4ndert sich mein Dienstort w\u00e4hrend meines Forschungsaufenthalts?"
                    },
                    {
                        "id": "16585204229661400",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Ist Stadt w\u00e4hrend meines Forschungssemesters noch mein Dienstort?"
                    },
                    {
                        "id": "16437076055323285",
                        "nodeId": "16370481846790432",
                        "text": "Was bedeutet \"Zuweisung\"?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370483534787100",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5010,
                "y": 5243
            },
            "data": {
                "id": "16370483534787100",
                "markup": "<p>Die Dienstreise muss so geplant werden, als w&uuml;rde der Dienstreisende alleine (ohne Familie) reisen.</p>\n<p>Wie geht das?</p>\n<ul>\n<li>Anteilige Belege einreichen</li>\n<li>Entsprechendes Vergleichsangebot der Dienstreise (z.B. Transportkosten und Unterkunft) f&uuml;r eine Einzelperson ausdrucken</li>\n<li>Die privaten Kosten m&uuml;ssen strikt von den dienstlichen Kosten getrennt werden</li>\n</ul>\n<p><strong>Die Mehrkosten f&uuml;r die Familie m&uuml;ssen vom Reisenden &uuml;bernommen werden.</strong></p>",
                "raw_text": "Die Dienstreise muss so geplant werden, als w\u00fcrde der Dienstreisende alleine (ohne Familie) reisen.Wie geht das?Anteilige Belege einreichenEntsprechendes Vergleichsangebot der Dienstreise (z.B. Transportkosten und Unterkunft) f\u00fcr eine Einzelperson ausdruckenDie privaten Kosten m\u00fcssen strikt von den dienstlichen Kosten getrennt werdenDie Mehrkosten f\u00fcr die Familie m\u00fcssen vom Reisenden \u00fcbernommen werden.",
                "position": {
                    "x": 5010,
                    "y": 5243
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16437233717752741",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Kann meine Familie auch mitkommen, wenn ich ein Forschungssemester mache?"
                    },
                    {
                        "id": "16437233575410324",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Darf ich meine Frau bei einem Forschungsaufenthalt mitbringen?"
                    },
                    {
                        "id": "16437233575410325",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Welche Kosten werden f\u00fcr meine Familie erstattet, wenn sie mich f\u00fcr ein Forschungssemester begleiten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585205605621468",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Werden Kosten f\u00fcr den Umzug meiner Familie erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16437233952423353",
                        "nodeId": "16370483534787100",
                        "text": "Was muss ich beachten, wenn meine Familie mich beim Forschungssemester mitkommen soll?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370483570980906",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 4470,
                "y": 4898
            },
            "data": {
                "id": "16370483570980906",
                "markup": "<p>Dienstreisende erhalten auf <a title=\"Formular Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Antrag</a> eine Verg&uuml;tung der dienstlich veranlassten Kosten.</p>",
                "raw_text": "Dienstreisende erhalten auf Antrag eine Verg\u00fctung der dienstlich veranlassten Kosten.",
                "position": {
                    "x": 4470,
                    "y": 4898
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370487978253782",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 1141,
                "y": 5262
            },
            "data": {
                "id": "16370487978253782",
                "markup": "<p>Wie lange ist ihr Forschungssemester (bitte mit Einheit angeben: Tage, Wochen oder Monate)?</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Wie lange ist ihr Forschungssemester (bitte mit Einheit angeben: Tage, Wochen oder Monate)?  ",
                "position": {
                    "x": 1141,
                    "y": 5262
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16365604524960732",
                        "nodeId": "16370487978253782",
                        "markup": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}",
                        "raw_text": "{{REISE_DAUER=TIMESPAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16370501863636503",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2903,
                "y": 5344
            },
            "data": {
                "id": "16370501863636503",
                "markup": "<p>Da keine Zuweisung vorliegt, gilt das Forschungssemester als Dienstreise.</p>",
                "raw_text": "Da keine Zuweisung vorliegt, gilt das Forschungssemester als Dienstreise.",
                "position": {
                    "x": 2903,
                    "y": 5344
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585202790650135",
                        "nodeId": "16370501863636503",
                        "text": "Z\u00e4hlt ein Forschunggsemester als Dienstreise?"
                    },
                    {
                        "id": "16585202790650136",
                        "nodeId": "16370501863636503",
                        "text": "Ist ein Forschungssemester ohne Zuweisung eine Dienstreises?"
                    },
                    {
                        "id": "16437076777337181",
                        "nodeId": "16370501863636503",
                        "text": "Wann gilt ein Forschungssemester als Dienstreise?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370678190615289",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3032,
                "y": 8169
            },
            "data": {
                "id": "16370678190615289",
                "markup": "<p>Bitte informieren Sie sich bereits bei Planung der Dienstreise mittels der <strong>L&auml;nderdatenbank </strong>&uuml;ber m&ouml;gliche <strong>Risiken </strong>der Reisen.<br /><br /></p>\n<p>Es ist erfoderlich <strong>im <a title=\"Formular Dienstreiseantrag\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dienstreiseantrag</a></strong> zu <strong>best&auml;tigen</strong>, dass diese <strong>Informationen eingeholt </strong>und notwendige <strong>Beratungen</strong> in Anspruch genommen wurden. Der Dienstvorgesetzte best&auml;tigt dies bei der Dienstreisegenehmigung mit ihrer/ seiner Unterschrift.</p>",
                "raw_text": "Bitte informieren Sie sich bereits bei Planung der Dienstreise mittels der L\u00e4nderdatenbank \u00fcber m\u00f6gliche Risiken der Reisen.Es ist erfoderlich im Dienstreiseantrag zu best\u00e4tigen, dass diese Informationen eingeholt und notwendige Beratungen in Anspruch genommen wurden. Der Dienstvorgesetzte best\u00e4tigt dies bei der Dienstreisegenehmigung mit ihrer/ seiner Unterschrift.",
                "position": {
                    "x": 3032,
                    "y": 8169
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585211966601611",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "Ich reise in ein Risikogebiet, was muss ich beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438133873021415",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "Was muss ich beim ausf\u00fcllen des Dienstreiseantrags beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16438133873021416",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "Darf man Dienstreisen in Risikogebiete unternehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585212086421105",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "Ich reise in ein Risikoland, welche Formulare muss ich ausf\u00fcllen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585212348109419",
                        "nodeId": "16370678190615289",
                        "text": "An wen soll ich mich bei Einreise in Risikogebiete wenden?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370678856758681",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 3865,
                "y": 8218
            },
            "data": {
                "id": "16370678856758681",
                "markup": "<p>Die L&auml;nderdatenbank ist auf Deutsch und Englisch verf&uuml;gbar und in <strong>Risiko-Klassen</strong> eingeteilt: <strong>gr&uuml;n, gelb </strong>und <strong>rot</strong>.<br />Die Erkl&auml;rung dazu finden Sie hier: <a title=\"Risiko-Klassen der L&auml;nderdatenbank\" href=\"https://www.redacted\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Risiko-Klassen der L&auml;nderdatenbank</a></p>\n<p>M&ouml;chten Sie Informationen zur <strong>Risiko-Klasse Ihres Reiseziels</strong>, klichen Sie bitte hier:<br /><a title=\"Risiko Klasse des Reiseziels\" href=\"http://redacted\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Risiko Klasse des Reiseziels</a></p>",
                "raw_text": "Die L\u00e4nderdatenbank ist auf Deutsch und Englisch verf\u00fcgbar und in Risiko-Klassen eingeteilt: gr\u00fcn, gelb und rot.Die Erkl\u00e4rung dazu finden Sie hier: Risiko-Klassen der L\u00e4nderdatenbankM\u00f6chten Sie Informationen zur Risiko-Klasse Ihres Reiseziels, klichen Sie bitte hier:Risiko Klasse des Reiseziels",
                "position": {
                    "x": 3865,
                    "y": 8218
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585212736821785",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "In welchen Sprachen ist die L\u00e4nderdatenbank verf\u00fcgbar?"
                    },
                    {
                        "id": "16585213444348793",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Welche Risiken gibt es bei der Reise nach {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16438134570195915",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Welche Information finde ich in der L\u00e4nderdatenbank?"
                    },
                    {
                        "id": "16585213128989876",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Wo finde ich eine \u00dcbersicht aktueller Gefahren f\u00fcr {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16585212891572297",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Gibt es die L\u00e4nderdatenbank auch auf Englisch?"
                    },
                    {
                        "id": "16585213128989878",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Wie finde ich heraus, welche Risikoklasse mein Reiseziel hat?"
                    },
                    {
                        "id": "16438134436852043",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Wie kann ich die L\u00e4nderdatenbank verstehen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585213287256225",
                        "nodeId": "16370678856758681",
                        "text": "Ist die Reise nach {{LAND}} gef\u00e4hrlich?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16370679473901470",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2729,
                "y": 8461
            },
            "data": {
                "id": "16370679473901470",
                "markup": "<h4 id=\"id-2cd3fd7d-head2\"><strong>Was ist in einem Notfall auf einer Dienstreise zu tun?</strong></h4>\n<p>&nbsp;</p>\n<div class=\"absatz\">\n<p>Bitte f&uuml;hren Sie die <a title=\"Notfallkarte\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Notfallkarte</strong></span> </a>mit der entsprechenden<strong> </strong><strong>Notfall-Rufnummer</strong> stets mit sich:<br /><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong> </strong></span><strong>+123456789.</strong></p>\n<p>Die Notfallkarte ist auch im Scheckkartenformat erh&auml;ltlich. Hierzu k&ouml;nnen Sie sich bei der Reisekostenstelle oder an ihrem Institut erkundigen.</p>\n<p>Diese Rufnummer sollte <strong>nur f&uuml;r Notf&auml;lle </strong>genutzt werden. Die Weitergabe an Dritte ist untersagt.</p>\n</div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Notfall-App<br /></strong></span>24/7 Notruf, Textchat, Videoberatung per Hilferuf-Business-App f&uuml;r iOS und Android<br /><strong>Download-link</strong>:&nbsp;<a title=\"Notfall-App\" href=\"https://redacted\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Notfall-App</span></a></p>\n<p>QR-Code:<br /><img src=\"https://www.redacted.jpeg\" alt=\"QR Code Notfallapp\" width=\"150\" height=\"150\" /></p>\n<p><strong>Registrierungscode</strong>: </p>\n<p>Nutzungshinweis: Eine Weitergabe des Registrierungscodes an Dritte ist untersagt.</p>",
                "raw_text": "Was ist in einem Notfall auf einer Dienstreise zu tun? Bitte f\u00fchren Sie die Notfallkarte mit der entsprechenden Notfall-Rufnummer stets mit sich: +123456789.Die Notfallkarte ist auch im Scheckkartenformat erh\u00e4ltlich. Hierzu k\u00f6nnen Sie sich bei der Reisekostenstelle oder an ihrem Institut erkundigen.Diese Rufnummer sollte nur f\u00fcr Notf\u00e4lle genutzt werden. Die Weitergabe an Dritte ist untersagt.Notfall-App24/7 Notruf, Textchat, Videoberatung per Hilferuf-Business-App f\u00fcr iOS und AndroidDownload-link: Notfall-AppQR-Code:Registrierungscode: Redacted Nutzungshinweis: Eine Weitergabe des Registrierungscodes an Dritte ist untersagt.",
                "position": {
                    "x": 2729,
                    "y": 8461
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438055065393567",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Wen soll ich in einem Notfall kontaktieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16438054844723841",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Was soll ich in einem Notfall tun?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208232782099",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Ich darf nicht mehr ausreisen, wo erhalte ich Hilfe?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208143144468",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Es gab ein Erdbeben, an wen soll ich mich wenden?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208143144469",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Was soll ich in einem medizinischen Notfall machen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208143144470",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Mein Pass wurde gestohlen, wie bekomme ich Hilfe?"
                    },
                    {
                        "id": "16585207951147395",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Ich musste mein Hotel wegen eines Feuers verlassen, wie bekomme ich Unterst\u00fctzung?"
                    },
                    {
                        "id": "16585207876684320",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Meine Tasche wurde gestohlen, wer hilft mir weiter?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208060957645",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Ich habe mich auf der Reise verletzt, was soll ich tun?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208143144471",
                        "nodeId": "16370679473901470",
                        "text": "Was mache ich wenn ich auf meiner Reise krank werde?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378316272591567",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 3324,
                "y": 49
            },
            "data": {
                "id": "16378316272591567",
                "markup": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "raw_text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "position": {
                    "x": 3324,
                    "y": 49
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16378316438878099",
                        "nodeId": "16378316272591567",
                        "markup": "== TRUE}}",
                        "raw_text": "== TRUE}}"
                    },
                    {
                        "id": "16378316445037215",
                        "nodeId": "16378316272591567",
                        "markup": "== FALSE}}",
                        "raw_text": "== FALSE}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16378317000884236",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 5104,
                "y": 1086
            },
            "data": {
                "id": "16378317000884236",
                "markup": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "raw_text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT",
                "position": {
                    "x": 5104,
                    "y": 1086
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16378317193949085",
                        "nodeId": "16378317000884236",
                        "markup": "== TRUE}}",
                        "raw_text": "== TRUE}}"
                    },
                    {
                        "id": "16378317198525164",
                        "nodeId": "16378317000884236",
                        "markup": "== FALSE}}",
                        "raw_text": "== FALSE}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16378344233411490",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 12161,
                "y": 754
            },
            "data": {
                "id": "16378344233411490",
                "markup": "<p>In Deutschland bekommen Sie 20€ f&uuml;r die &Uuml;bernachtung bei Verwandten/Bekannten.</p>",
                "raw_text": "In Deutschland bekommen Sie 20€ f\u00fcr die \u00dcbernachtung bei Verwandten/Bekannten.",
                "position": {
                    "x": 12161,
                    "y": 754
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584944969129007",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie hoch ist die Erstattung f\u00fcr Unterkunft bei Bekannten innerhalb Detuschlands?"
                    },
                    {
                        "id": "16584091059311113",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Darf ich im Inland auch bei Verwandten unterkommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584091186094149",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Kann ich in Deutschland bei Bekannten \u00fcbernachten? "
                    },
                    {
                        "id": "16584945160944652",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Darf ich in Deutschland auch bei Bekannten schlafen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584944724548759",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich innerhalb Deutschland bei Verwandten bleibe?"
                    },
                    {
                        "id": "16436272734923548",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie viel \u00dcbernachtungsgeld erhalte ich, wenn ich bei Bekannten im Inland \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16436272818767007",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie hoch ist die Erstattung f\u00fcr Unterkunft bei Verwandten in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16433779838736138",
                        "nodeId": "16378344233411490",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Verwandten in Deutschland \u00fcbernachte?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378344891556489",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 11201,
                "y": 674
            },
            "data": {
                "id": "16378344891556489",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 11201,
                    "y": 674
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16378344891551122",
                        "nodeId": "16378344891556489",
                        "markup": "!= \"DEUTSCHLAND\"}}",
                        "raw_text": "!= \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    },
                    {
                        "id": "16378344891559681",
                        "nodeId": "16378344891556489",
                        "markup": "== \"DEUTSCHLAND\"}}",
                        "raw_text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16378349334755637",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 12569,
                "y": 491
            },
            "data": {
                "id": "16378349334755637",
                "markup": "<p>Im Ausland bekommen Sie 30€ f&uuml;r die &Uuml;bernachtung bei Verwandten/Bekannten.</p>",
                "raw_text": "Im Ausland bekommen Sie 30€ f\u00fcr die \u00dcbernachtung bei Verwandten/Bekannten.",
                "position": {
                    "x": 12569,
                    "y": 491
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584088702843262",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie hoch ist die Erstattung f\u00fcr Unterkunft bei Verwandten in  {{LAND}}?"
                    },
                    {
                        "id": "16584089134947337",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Darf ich im Ausland auch bei Verwandten unterkommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584945069798894",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie hoch ist die Erstattung f\u00fcr Unterkunft bei Bekannten?"
                    },
                    {
                        "id": "16584945267564616",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Darf ich auch bei Bekannten schlafen, wenn ich ins Ausland reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16436272221750944",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich bei Verwandten in {{LAND}} \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16436272966609366",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie viel \u00dcbernachtungsgeld erhalte ich, wenn ich bei Bekannten im Ausland \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16584944810300796",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn auf einer Auslandsreise bei Verwandten \u00fcbernachte?"
                    },
                    {
                        "id": "16584088874380975",
                        "nodeId": "16378349334755637",
                        "text": "Kann ich in {{LAND}} bei Bekannten \u00fcbernachten? "
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378350683837525",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 8868,
                "y": -149
            },
            "data": {
                "id": "16378350683837525",
                "markup": "<p>Falls die &Uuml;bernachtung von dritter Seite (nicht von der Universit&auml;t ) bezahlt oder zur Verf&uuml;gung gestellt wird, kann keine Erstattung der &Uuml;bernachtungspauschale stattfinden.</p>",
                "raw_text": "Falls die \u00dcbernachtung von dritter Seite (nicht von der Universit\u00e4t ) bezahlt oder zur Verf\u00fcgung gestellt wird, kann keine Erstattung der \u00dcbernachtungspauschale stattfinden.",
                "position": {
                    "x": 8868,
                    "y": -149
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16433778669365997",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Wie funktioniert die Erstattung bei F\u00f6rderung der Reise durch Dritte?"
                    },
                    {
                        "id": "16436252840549409",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Was muss ich beachten, wenn die Reise von dritter Seite bezahlt wurde?"
                    },
                    {
                        "id": "16433778625218023",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Ich erhalte F\u00f6rderungen von au\u00dfen, wie verrechne ich das mit dem \u00dcbernachtungsgeld?"
                    },
                    {
                        "id": "16584067471309093",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Bekomme ich die \u00dcbernachtungspauschale auch, wenn die \u00dcbernachtung aus Drittmitteln finanziert wird?"
                    },
                    {
                        "id": "16584067471309094",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Was ist zu Beachten, wenn ich \u00dcbernachtungsgeld beantragen will?"
                    },
                    {
                        "id": "16584075314899943",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "In welchem Fall bekomme ich \u00dcbernachtungsgeld?"
                    },
                    {
                        "id": "16436252667706924",
                        "nodeId": "16378350683837525",
                        "text": "Was gilt, wenn ich von au\u00dferhalb finanziert werde?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16378355894189764",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 14049,
                "y": 662
            },
            "data": {
                "id": "16378355894189764",
                "markup": "<p>Als Alleinreisender darf ein Doppelzimmer gebucht werden, falls kein Einzelzimmer mehr verf&uuml;gbar ist oder kein Kostenunterschied besteht.</p>",
                "raw_text": "Als Alleinreisender darf ein Doppelzimmer gebucht werden, falls kein Einzelzimmer mehr verf\u00fcgbar ist oder kein Kostenunterschied besteht.",
                "position": {
                    "x": 14049,
                    "y": 662
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584084002894905",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Es gibt nur noch Doppelzimmer"
                    },
                    {
                        "id": "16436278207859886",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Muss ich ein Einzelzimmer buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584084117469654",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Wann darf ich ein Doppelzimmer nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584833593185419",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Muss ich im Hotel ein Einzelzimmer nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16436278442835916",
                        "nodeId": "16378355894189764",
                        "text": "Kann ich ein Doppelzimmer buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16384313191857195",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 11289,
                "y": 3456
            },
            "data": {
                "id": "16384313191857195",
                "markup": "<p>Haben Sie weitere Fragen?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie weitere Fragen?",
                "position": {
                    "x": 11289,
                    "y": 3456
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16384313191851977",
                        "nodeId": "16384313191857195",
                        "markup": "<p>Ja</p>",
                        "raw_text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16384313191851916",
                        "nodeId": "16384313191857195",
                        "markup": "<p>Nein</p>",
                        "raw_text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16384329210117153",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2716,
                "y": 2159
            },
            "data": {
                "id": "16384329210117153",
                "markup": "<p>Konferenzgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig</strong>.</p>",
                "raw_text": "Konferenzgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig.",
                "position": {
                    "x": 2716,
                    "y": 2159
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16436399008556737",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Sind Konferenzgeb\u00fchren erstattungsf\u00e4hig?"
                    },
                    {
                        "id": "16432881220757017",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Werden Teilnahmegeb\u00fchren zur\u00fcckerstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399182717202",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Kriege ich meine Konferenzgeb\u00fchren erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399182717203",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Die Konferenz verlangt eine Mitgleidschaft, bezahlt die Universit\u00e4t daf\u00fcr?"
                    },
                    {
                        "id": "16436399413870784",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Wer bezahlt Mitgliedschaftsgeb\u00fchren?"
                    },
                    {
                        "id": "16585191917651269",
                        "nodeId": "16384329210117153",
                        "text": "Kann ich Kosten f\u00fcr Konferenzen erstatten lassen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16387868859695624",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 12358,
                "y": 3493
            },
            "data": {
                "id": "16387868859695624",
                "markup": "<p>Vielen Dank f&uuml;r die Nutzung des Chatbot-Systems.</p>\n<p>Bitte geben Sie uns <a title=\"Feedback-Bogen\" href=\"../../../take_survey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Feedback</a>, damit wir das System optimieren und die Servicequalit&auml;t weiter verbessern k&ouml;nnen.</p>\n<p>Vielen Dank.</p>",
                "raw_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Nutzung des Chatbot-Systems.Bitte geben Sie uns Feedback, damit wir das System optimieren und die Servicequalit\u00e4t weiter verbessern k\u00f6nnen.Vielen Dank.",
                "position": {
                    "x": 12358,
                    "y": 3493
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Feedback"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16389550594484927",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1381,
                "y": 8631
            },
            "data": {
                "id": "16389550594484927",
                "markup": "<p><strong>Notf&auml;lle</strong> sind z.B.</p>\n<ul>\n<li>Evakurierungen</li>\n<li>Diebst&auml;hle</li>\n<li>Unf&auml;lle</li>\n<li>Unruhen</li>\n<li>Naturkatastrophen</li>\n<li>Sicherheitsnotf&auml;lle (z.B. Raub, &Uuml;berfall, Erpressung)</li>\n<li>Versetzungen bei Ein-/Ausreise (z.B. Aufgrund Corona darf man ein Land nicht mehr verlassen)</li>\n</ul>",
                "raw_text": "Notf\u00e4lle sind z.B.EvakurierungenDiebst\u00e4hleUnf\u00e4lleUnruhenNaturkatastrophenSicherheitsnotf\u00e4lle (z.B. Raub, \u00dcberfall, Erpressung)Versetzungen bei Ein-/Ausreise (z.B. Aufgrund Corona darf man ein Land nicht mehr verlassen)",
                "position": {
                    "x": 1381,
                    "y": 8571
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585208387675837",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Wann z\u00e4hlt ein Vorfall als Notfall?"
                    },
                    {
                        "id": "16585209047494133",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Zu welchen Vorf\u00e4llen kann ich Hilfe bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208695005406",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Bei welchen Ereignissen sollte ich Hilfe anfordern?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208695005407",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Bei welchen Notf\u00e4llen kann mir die Universit\u00e4t weiterhelfen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585208469821699",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "In welchen F\u00e4llen sollte ich den Notfalldienst kontaktieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16585207432188595",
                        "nodeId": "16389550594484927",
                        "text": "Was z\u00e4hlt als Notfall?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389562608833278",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2378,
                "y": 8105
            },
            "data": {
                "id": "16389562608833278",
                "markup": "<p>Bitte beachten Sie die <span style=\"color: #000000;\">aktuellen</span><strong><span style=\"color: #e03e2d;\"> <span style=\"color: #ba372a;\">COVID-19 Reisewarnungen</span></span><span style=\"color: #ba372a;\"> </span></strong>und Beschr&auml;nkungen des <a title=\"Reisewarnungen des Ausw&auml;rtigen Amts\" href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/ReiseUndSicherheit/covid-19/2296762\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ausw&auml;rtigen Amts</a> und des <a title=\"Reisewarnungen Robert Koch Institut\" href=\"https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Risikogebiete_neu.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">RKI</a>.</p>\n<p><br /><strong>Dienstreisen in Hochrisikogebiete und Virusvariantengebiete sind grunds&auml;tzlich nicht zul&auml;ssig. In unverzichtbaren und unaufschiebbaren F&auml;llen kann eine Genehmigung durch die Leitung Dezernat 4 (Dezernat Personal) erfolgen.</strong></p>",
                "raw_text": "Bitte beachten Sie die aktuellen COVID-19 Reisewarnungen und Beschr\u00e4nkungen des Ausw\u00e4rtigen Amts und des RKI.Dienstreisen in Hochrisikogebiete und Virusvariantengebiete sind grunds\u00e4tzlich nicht zul\u00e4ssig. In unverzichtbaren und unaufschiebbaren F\u00e4llen kann eine Genehmigung durch die Leitung Dezernat 4 (Dezernat Personal) erfolgen.",
                "position": {
                    "x": 2378,
                    "y": 8105
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Risk Management"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16438133267858154",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Wo finde ich aktuelle Reisewarnungen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585211161114013",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Wo finde ich aktuelle Reisebeschr\u00e4nkungen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585211270364242",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Wie finde ich heraus, ob ich in ein Risikogebiet reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16438132215516037",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Welche L\u00e4nder darf ich trotz offizieller Warnungen bereisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585211403487853",
                        "nodeId": "16389562608833278",
                        "text": "Wo finde ich eine Liste von Riskogebieten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389574258367592",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10749,
                "y": 142
            },
            "data": {
                "id": "16389574258367592",
                "markup": "<p>F&uuml;r die Buchung beim Vertragsreiseb&uuml;ro (DER) ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann beim Sekretariat Ihres Instituts erfragt werden oder bei der Reisekostenstelle.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr die Buchung beim Vertragsreiseb\u00fcro (DER) ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann beim Sekretariat Ihres Instituts erfragt werden oder bei der Reisekostenstelle. ",
                "position": {
                    "x": 10749,
                    "y": 142
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Unterkunft"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584075855067807",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Hat die Universit\u00e4t eine Kundennummer f\u00fcr das Reiseb\u00fcro DER?"
                    },
                    {
                        "id": "16438907872503464",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Wie buche ich etwas \u00fcber das Reiseb\u00fcro?"
                    },
                    {
                        "id": "16584076037215547",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Wie lautet meine Kundennummer bei DER?"
                    },
                    {
                        "id": "16584934145006954",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Was muss ich beim Buchen \u00fcber das Reiseb\u00fcro DER beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16436254389729977",
                        "nodeId": "16389574258367592",
                        "text": "Wo finde ich die Kundennummer f\u00fcr das Reiseb\u00fcro?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16389605006407473",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 7264,
                "y": 677
            },
            "data": {
                "id": "16389605006407473",
                "markup": "<p>F&uuml;r die Buchung beim Vertragsreiseb&uuml;ro (DER) ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann beim Sekretariat Ihres Instituts erfragt werden oder bei der Reisekostenstelle.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "F\u00fcr die Buchung beim Vertragsreiseb\u00fcro (DER) ist eine institutspezifische Kundenummer notwendig. Diese Kundennummer kann beim Sekretariat Ihres Instituts erfragt werden oder bei der Reisekostenstelle. ",
                "position": {
                    "x": 7264,
                    "y": 677
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16389695846089108",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1829,
                "y": -89
            },
            "data": {
                "id": "16389695846089108",
                "markup": "<p><span style=\"color: #333333; font-family: 'Univers LT W01 45 Light', arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">F&uuml;r <strong>Dienstreisen </strong>(auch bei kurzfristigen oder sogar eint&auml;gigen Ausw&auml;rtst&auml;tigkeiten sowie <span style=\"color: #333333; font-family: 'Univers LT W01 45 Light', arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">Entsendungen</span>) <strong>im Ausland</strong> (EU-L&auml;nder, Island, Norwegen, Liechtenstein und der Schweiz) eine <a title=\"Formular A1-Bescheinigung\" href=\"https://redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>A1-Bescheinigung</strong> </a><strong>einzuholen</strong>. Die A1- Bescheinigung m&uuml;ssen Sie im Ausland mit sich f&uuml;hren.&nbsp;</span></p>\n<p><span style=\"color: #333333; font-family: 'Univers LT W01 45 Light', arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">F&uuml;r jeden Arbeitseinsatz im Ausland ist die Bescheinigung jeweils neu zu beantragen. Es ist keine Dauerbescheinigung f&uuml;r mehrfache kurze Eins&auml;tze vorgesehen.</span></p>",
                "raw_text": "F\u00fcr Dienstreisen (auch bei kurzfristigen oder sogar eint\u00e4gigen Ausw\u00e4rtst\u00e4tigkeiten sowie Entsendungen) im Ausland (EU-L\u00e4nder, Island, Norwegen, Liechtenstein und der Schweiz) eine A1-Bescheinigung einzuholen. Die A1- Bescheinigung m\u00fcssen Sie im Ausland mit sich f\u00fchren. F\u00fcr jeden Arbeitseinsatz im Ausland ist die Bescheinigung jeweils neu zu beantragen. Es ist keine Dauerbescheinigung f\u00fcr mehrfache kurze Eins\u00e4tze vorgesehen.",
                "position": {
                    "x": 1829,
                    "y": -89
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432872687229348",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Welche Formulare ben\u00f6tige ich, um nach {{LAND}} zu reisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584932270173534",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Wann ben\u00f6tige ich eine A1-Bescheinigung?"
                    },
                    {
                        "id": "16584064022324075",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Ist eine A1 Bescheinigung f\u00fcr eine Reise nach {{LAND}} erforderlich?"
                    },
                    {
                        "id": "16584932432645255",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "F\u00fcr welche L\u00e4nder ist eine A1 Bescheinigung erforderlich?"
                    },
                    {
                        "id": "16584063882478194",
                        "nodeId": "16389695846089108",
                        "text": "Brauche ich eine A1 Bescheinigung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391225409774083",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -5148,
                "y": 6247
            },
            "data": {
                "id": "16391225409774083",
                "markup": "<p>Welche Fomulare ben&ouml;tigen Sie?</p>",
                "raw_text": "Welche Fomulare ben\u00f6tigen Sie?",
                "position": {
                    "x": -5148,
                    "y": 6247
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16391225916681233",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "markup": "<p>Dienstreise beantragen</p>",
                        "raw_text": "Dienstreise beantragen"
                    },
                    {
                        "id": "16391226089046062",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "markup": "<p>Dienstreise abrechnen</p>",
                        "raw_text": "Dienstreise abrechnen"
                    },
                    {
                        "id": "16391250243796291",
                        "nodeId": "16391225409774083",
                        "markup": "<p>Hotelliste</p>",
                        "raw_text": "Hotelliste"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16391241972677029",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4362,
                "y": 5789
            },
            "data": {
                "id": "16391241972677029",
                "markup": "<p>Fomulare zur Dienstreisegenehmigung:</p>\n<p>deutsch:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Dienstreiseantrag \" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dienstreiseantrag</a></li>\n<li><a title=\"Antrag Reisekostenbeihilfe (f&uuml;r Berufungsvortr&auml;ge, Berufungskommissionen und Doktorpr&uuml;fungen)\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Antrag Reisekostenbeihilfe (f&uuml;r Berufungsvortr&auml;ge, Berufungskommissionen und Doktorpr&uuml;fungen)</a></li>\n<li><a title=\"Antrag auf Reisekostenvorschuss\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Antrag auf Reisekostenvorschuss</a></li>\n</ul>\n<p>englisch:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Business Trip Application\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Business Trip Application</a></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Fomulare zur Dienstreisegenehmigung:deutsch:DienstreiseantragAntrag Reisekostenbeihilfe (f\u00fcr Berufungsvortr\u00e4ge, Berufungskommissionen und Doktorpr\u00fcfungen)Antrag auf Reisekostenvorschussenglisch:Business Trip Application",
                "position": {
                    "x": -4362,
                    "y": 5789
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432873043535803",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Ich suche den Dienstreiseantrag"
                    },
                    {
                        "id": "16585218231447264",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Wo ist das Formular f\u00fcr den Reisekostenvorschuss?"
                    },
                    {
                        "id": "16585218422551233",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Wo ist der englische Dienstreiseantrag?"
                    },
                    {
                        "id": "16585218422551234",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Wo finde ich das Reisekostenbeihilfenformular?"
                    },
                    {
                        "id": "16437241009335953",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Welche Formulare brauche ich um eine Dienstreise zu planen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585218056042746",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Ich suche das Formular f\u00fcr Beihilfe"
                    },
                    {
                        "id": "16585218533568164",
                        "nodeId": "16391241972677029",
                        "text": "Wo finde ich den Genehmigungsantrag f\u00fcr Dienstreisen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391245479319732",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4332,
                "y": 6044
            },
            "data": {
                "id": "16391245479319732",
                "markup": "<p>Formulare zur Dienstreiseabrechnung:</p>\n<p>deutsch:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Reisekostenabrechnung \" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reisekostenabrechnung </a></li>\n<li><a title=\"Hinweise zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hinweise zur Reisekostenabrechnung</a></li>\n<li><a title=\"Pers&ouml;nliche Erkl&auml;rung / Begr&uuml;ndung zur Reisekostenabrechnung (deutsch)\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pers&ouml;nliche Erkl&auml;rung / Begr&uuml;ndung zur Reisekostenabrechnung (deutsch)</a></li>\n<li><a title=\"Anlage zur Reisekostenabrechnung/Abrechnung Dienstgang\" href=\"https://www.redacted.docx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Anlage zur Reisekostenabrechnung/Abrechnung Dienstgang</a></li>\n<li><a title=\"Nachweis &uuml;ber Dienstfahrten mit privatem PKW\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Nachweis &uuml;ber Dienstfahrten</a></li>\n<li><a title=\"Antrag BahnCard-Business, Rentabilit&auml;ts&uuml;bersicht\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Antrag BahnCard-Business, Rentabilit&auml;ts&uuml;bersicht</a></li>\n</ul>\n<p>englisch:</p>\n<ul>\n<li><a title=\"Travelling Expenses Claim\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Travelling Expenses Claim</a></li>\n<li><a title=\"Personal declaration/ reasons for travel expenses \" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Personal declaration/ reasons for travel expenses </a></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Formulare zur Dienstreiseabrechnung:deutsch:Reisekostenabrechnung Hinweise zur ReisekostenabrechnungPers\u00f6nliche Erkl\u00e4rung / Begr\u00fcndung zur Reisekostenabrechnung (deutsch)Anlage zur Reisekostenabrechnung/Abrechnung DienstgangNachweis \u00fcber DienstfahrtenAntrag BahnCard-Business, Rentabilit\u00e4ts\u00fcbersichtenglisch:Travelling Expenses ClaimPersonal declaration/ reasons for travel expenses ",
                "position": {
                    "x": -4332,
                    "y": 6044
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16432875380075801",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Mit welchem Formular beantrage ich die Erststattung meiner Reisekosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585219737405623",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Wo sind die Englischen Formulare zur Erstattung der Reisekosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16432875086414422",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Wie beantrage ich meine Reisekostenerstattung?"
                    },
                    {
                        "id": "16432875086414423",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Ich muss eine Fahrtenabrechnung aufstellen, wo ist das Formular?"
                    },
                    {
                        "id": "16433714868923515",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Gibt es ein Formular zur Erstattung einer Bahn-Card?"
                    },
                    {
                        "id": "16585219438880498",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Wie kann ich eine Bahn-Card beantragen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585219266735590",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Wo ist das Formular f\u00fcr Dienstfahrten?"
                    },
                    {
                        "id": "16432875217839366",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Antrag auf Erstattung der Reisekosten"
                    },
                    {
                        "id": "16433714868923517",
                        "nodeId": "16391245479319732",
                        "text": "Welche Anlagen brauche ich f\u00fcr die Abrechnung meiner Reisekosten?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391250907662288",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4351,
                "y": 6522
            },
            "data": {
                "id": "16391250907662288",
                "markup": "<p>Hier finden SIe die Hotelliste:</p>\n<p><a title=\"Hotelliste LAND 2021\" href=\"https://www.redacted.xlsx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hotelliste LAND 2021</a></p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "Hier finden SIe die Hotelliste:Hotelliste LAND 2021 ",
                "position": {
                    "x": -4351,
                    "y": 6522
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585220292787809",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Welche Hotels werden empfohlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585220174168823",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Gibt es eine Liste mit Hotelpreisen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585220174168824",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Hat die Universit\u00e4t eine Auflistung empfohlener Hotels und deren Kosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16437241915343088",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Wo finde ich die Geb\u00fchrenlisten f\u00fcr Hotels?"
                    },
                    {
                        "id": "16437241541179638",
                        "nodeId": "16391250907662288",
                        "text": "Welche Hotels darf ich buchen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16391274636239225",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -3447,
                "y": 6163
            },
            "data": {
                "id": "16391274636239225",
                "markup": "<p>Ben&ouml;tigen Sie weitere Formulare?</p>",
                "raw_text": "Ben\u00f6tigen Sie weitere Formulare?",
                "position": {
                    "x": -3447,
                    "y": 6163
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16391278774924194",
                        "nodeId": "16391274636239225",
                        "markup": "<p>Ja</p>",
                        "raw_text": "Ja"
                    },
                    {
                        "id": "16391278927093447",
                        "nodeId": "16391274636239225",
                        "markup": "<p>Nein</p>",
                        "raw_text": "Nein"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16391575204698838",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 1475,
                "y": 55
            },
            "data": {
                "id": "16391575204698838",
                "markup": "{{LAND",
                "raw_text": "{{LAND",
                "position": {
                    "x": 1475,
                    "y": 55
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16391575622682788",
                        "nodeId": "16391575204698838",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16391575503917592",
                        "nodeId": "16391575204698838",
                        "markup": "== \"DEUTSCHLAND\"}}",
                        "raw_text": "== \"DEUTSCHLAND\"}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16430174900099207",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5225,
                "y": 1440
            },
            "data": {
                "id": "16430174900099207",
                "markup": "<p>Ein pers&ouml;nlicher Abschlag auf die Reisekostenverg&uuml;tung kann mit dem <a title=\"Antrag auf Reisekostenvorschuss\" href=\"https://www.redacted.pdf)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular</a>&nbsp;<br />Antrag auf Reisekostenvorschuss &uuml;ber das Institut/die Einrichtung beantragt&nbsp;<br />werden</p>",
                "raw_text": "Ein pers\u00f6nlicher Abschlag auf die Reisekostenverg\u00fctung kann mit dem Formular Antrag auf Reisekostenvorschuss \u00fcber das Institut/die Einrichtung beantragt werden",
                "position": {
                    "x": 5225,
                    "y": 1440
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Vorschuss"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458045538288142",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Muss ich in Vorleistung gehen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458045538288143",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Kann mir die Universit\u00e4t die Reiskosten schon vor der Reise auszahlen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458045538288144",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Wie beantrage ich im Voraus die Erstattung meiner Reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16458045404950037",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Kann ich einen Vorschuss f\u00fcr die Reisekosten bekommen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458045538288146",
                        "nodeId": "16430174900099207",
                        "text": "Muss ich die gesamten Reisekosten auslegen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16430179741642982",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -5740,
                "y": 6661
            },
            "data": {
                "id": "16430179741642982",
                "markup": "<p>Suchen Sie ein Formular oder ben&ouml;tigen Sie Hilfe beim Ausf&uuml;llen?</p>",
                "raw_text": "Suchen Sie ein Formular oder ben\u00f6tigen Sie Hilfe beim Ausf\u00fcllen?",
                "position": {
                    "x": -5740,
                    "y": 6661
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16430179967175861",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "markup": "<p>Formular finden</p>",
                        "raw_text": "Formular finden"
                    },
                    {
                        "id": "16430180103766483",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "markup": "<p>Hilfe beim Ausf&uuml;llen</p>",
                        "raw_text": "Hilfe beim Ausf\u00fcllen"
                    },
                    {
                        "id": "16457028478164645",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "markup": "<p>Wie viel Zeit habe ich, um die Dienstreiseabrechnung einzureichen?</p>",
                        "raw_text": "Wie viel Zeit habe ich, um die Dienstreiseabrechnung einzureichen?"
                    },
                    {
                        "id": "16457017567303966",
                        "nodeId": "16430179741642982",
                        "markup": "<p>Wo kann ich die Dienstreiseabrechnung einreichen</p>",
                        "raw_text": "Wo kann ich die Dienstreiseabrechnung einreichen"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16430180551117165",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": -5142,
                "y": 6750
            },
            "data": {
                "id": "16430180551117165",
                "markup": "<p>Zu welchen Themen haben Sie Fragen?</p>",
                "raw_text": "Zu welchen Themen haben Sie Fragen?",
                "position": {
                    "x": -5142,
                    "y": 6750
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16430180669634925",
                        "nodeId": "16430180551117165",
                        "markup": "<p>Wo finde ich meine Personalnummer?</p>",
                        "raw_text": "Wo finde ich meine Personalnummer?"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16430181901118602",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4437,
                "y": 6870
            },
            "data": {
                "id": "16430181901118602",
                "markup": "<p>Ihre Personalnummer finden Sie auf der Gehaltsmitteilung.</p>",
                "raw_text": "Ihre Personalnummer finden Sie auf der Gehaltsmitteilung.",
                "position": {
                    "x": -4437,
                    "y": 6870
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585221080012598",
                        "nodeId": "16430181901118602",
                        "text": "Ich ben\u00f6tige meine Personalnummer"
                    },
                    {
                        "id": "16585220924656694",
                        "nodeId": "16430181901118602",
                        "text": "Ich habe meine Personalnummer vergessen"
                    },
                    {
                        "id": "16585221011593832",
                        "nodeId": "16430181901118602",
                        "text": "Wo finde ich meine Personalnummer?"
                    },
                    {
                        "id": "16585221011593834",
                        "nodeId": "16430181901118602",
                        "text": "Wie lautet meine Personalnummer?"
                    },
                    {
                        "id": "16585221011593835",
                        "nodeId": "16430181901118602",
                        "text": "An wen kann ich mich wenden, wenn ich meine Personalnummer verloren habe?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16437227645843044",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 2911,
                "y": 5524
            },
            "data": {
                "id": "16437227645843044",
                "markup": "<p>Wenn eine Zuweisung/Abordnung vorliegt, k&ouml;nnen nur Hin- und R&uuml;ckfahrt erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn eine Zuweisung/Abordnung vorliegt, k\u00f6nnen nur Hin- und R\u00fcckfahrt erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": 2911,
                    "y": 5524
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585203750962429",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Welche Kosten werden bei einer Abordnung erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16585203852433872",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Was passiert bei einer Verlagerung des Dienstorts?"
                    },
                    {
                        "id": "16585203505550183",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Was wird bei einer Zuweisung erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16585203505550185",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Ich habe eine Zuweisung erhalten und will wissen, welche Kosten erstattungsf\u00e4hig sind"
                    },
                    {
                        "id": "16585203505550186",
                        "nodeId": "16437227645843044",
                        "text": "Wird bei einer Abordnung die Fahrt erstattet?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457017855826480",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -5034,
                "y": 7371
            },
            "data": {
                "id": "16457017855826480",
                "markup": "<p>Bitte f&uuml;llen Sie das <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular zur Reisekostenabrechnung</a> aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:</p>\n<p>Hauspost<br />Zentrale Verwaltung<br />Reisekostenstelle<br />Redacted Stra&szlig;e 123</p>",
                "raw_text": "Bitte f\u00fcllen Sie das Formular zur Reisekostenabrechnung aus und schicken es mit allen Originalbelegen per Hauspost an:HauspostZentrale VerwaltungReisekostenstelleRedacted Stra\u00dfe 123",
                "position": {
                    "x": -5034,
                    "y": 7371
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458039657274078",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wo kann ich die Dienstreiseabrechnung einreichen?"
                    },
                    {
                        "id": "16458039913279495",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wohin muss die Abrechnung?"
                    },
                    {
                        "id": "16458039753443483",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wie reiche ich meine Abrechnung ein?"
                    },
                    {
                        "id": "16585221697160279",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Kann ich den Antrag auf Erstattung der Reisekosten auch per E-Mail senden?"
                    },
                    {
                        "id": "16458040037272900",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Wo muss die Abrechnung hin?"
                    },
                    {
                        "id": "16585221531199704",
                        "nodeId": "16457017855826480",
                        "text": "Soll ich den Erstattungsantrag per Post schicken?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457019833290892",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 9344,
                "y": 1519
            },
            "data": {
                "id": "16457019833290892",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 9344,
                    "y": 1519
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16457020157886415",
                        "nodeId": "16457019833290892",
                        "markup": "< 8}}",
                        "raw_text": "< 8}}"
                    },
                    {
                        "id": "16457020438542937",
                        "nodeId": "16457019833290892",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16457021337304621",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 9877,
                "y": 1434
            },
            "data": {
                "id": "16457021337304621",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer unter 8 Stunden wird kein Tagegeld ausbezahlt.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer unter 8 Stunden wird kein Tagegeld ausbezahlt.",
                "position": {
                    "x": 9877,
                    "y": 1434
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458057353875781",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Wie viel bekomme ich f\u00fcr Nahrung innerhalb Deutschlands?"
                    },
                    {
                        "id": "16458057463370757",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Kriege ich im Inland auch Geld, wenn ich weniger als 8 Stunden reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16458057091035771",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16585076141824025",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Ab welcher Reisedauer wird mir im Inland Essen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16585075890929020",
                        "nodeId": "16457021337304621",
                        "text": "Wie hoch ist der Tagegeldsatz in Deutschland?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457022377469579",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10145,
                "y": 1812
            },
            "data": {
                "id": "16457022377469579",
                "markup": "<p>Bei einer Dienstreisedauer mit mehr als 8 und weniger als 14 Stunden Dauer werden 6€ Tagegeld ausbezahlt.</p>",
                "raw_text": "Bei einer Dienstreisedauer mit mehr als 8 und weniger als 14 Stunden Dauer werden 6€ Tagegeld ausbezahlt.",
                "position": {
                    "x": 10145,
                    "y": 1812
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise",
                    "Tagegeld"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585076663594846",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel bekomme ich f\u00fcr Nahrung innerhalb Deutschlands?"
                    },
                    {
                        "id": "16458054590143586",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Kriege ich im Inland Geld, wenn ich mehr als 8 Stunden reise?"
                    },
                    {
                        "id": "16458054560818551",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel Tagegeld bekomme ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16458055044834264",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Ab welcher Reisedauer wird mir im Inland Essen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16458055241163274",
                        "nodeId": "16457022377469579",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich f\u00fcr eine 9 Stunden lange Tagung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457028994518300",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -4564,
                "y": 7273
            },
            "data": {
                "id": "16457028994518300",
                "markup": "<p>Die Dienstreiseabrechnung muss innerhalb von 6 Monaten nach Ende der Dienstreise eingereicht werden.</p>",
                "raw_text": "Die Dienstreiseabrechnung muss innerhalb von 6 Monaten nach Ende der Dienstreise eingereicht werden.",
                "position": {
                    "x": -4564,
                    "y": 7273
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Formulare"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585222098165318",
                        "nodeId": "16457028994518300",
                        "text": "Bis wann muss ich meine Abrechnung sp\u00e4testens einreichen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585222471014347",
                        "nodeId": "16457028994518300",
                        "text": "Wie lange ist die Abrechnungsfrist?"
                    },
                    {
                        "id": "16585222471014348",
                        "nodeId": "16457028994518300",
                        "text": "In welchem Zeitraum nach meiner Reise muss die Kostenabrechnung erfolgen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585221976737219",
                        "nodeId": "16457028994518300",
                        "text": "Gibt es Fristen f\u00fcr die Erstattung meiner Reisekosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585222224783877",
                        "nodeId": "16457028994518300",
                        "text": "Wie viel Zeit habe ich f\u00fcr meine Reisekostenabrechnung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16457053159041482",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -3894,
                "y": 2980
            },
            "data": {
                "id": "16457053159041482",
                "markup": "<p>Sie sollten die getroffenen Reisevorbereitungen schnellstm&ouml;glich und so weitgehend wie mo\u0308glich ru\u0308ckga\u0308ngig machen/stornieren.</p>\n<p><strong>Notwendige Auslagen, die durch die Vorbereitung</strong> der Dienstreise entstanden sind <strong>und nicht stornierbar</strong> sind sowie <strong>Stornogebu\u0308hren</strong>, ko\u0308nnen erstattet werden.</p>\n<p>Stornierungskosten k&ouml;nnen im Rahmen der Reisekostenabrechnung durch dieses <a title=\"Formular zur Reisekostenabrechnung\" href=\"https://www.redacted.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formular</a> abgewickelt werden.</p>",
                "raw_text": "Sie sollten die getroffenen Reisevorbereitungen schnellstm\u00f6glich und so weitgehend wie mo\u0308glich ru\u0308ckga\u0308ngig machen/stornieren.Notwendige Auslagen, die durch die Vorbereitung der Dienstreise entstanden sind und nicht stornierbar sind sowie Stornogebu\u0308hren, ko\u0308nnen erstattet werden.Stornierungskosten k\u00f6nnen im Rahmen der Reisekostenabrechnung durch dieses Formular abgewickelt werden.",
                "position": {
                    "x": -3894,
                    "y": 2980
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Stornieren"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16458058279567774",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Was passiert, wenn ich meine Reise stornieren muss?"
                    },
                    {
                        "id": "16585082180084986",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Wie rechne ich eine stornierte Reise ab?"
                    },
                    {
                        "id": "16585081958635944",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Wer tr\u00e4gt die Stornokosten?"
                    },
                    {
                        "id": "16458058453063446",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Was muss ich tun um eine Reise zu stornieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16585082478155267",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Ich kann meine Reise nicht antreten, bekomme ich meine Auslagen erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16585081701073696",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Kann ich meine Reise stornieren?"
                    },
                    {
                        "id": "16585082312337217",
                        "nodeId": "16457053159041482",
                        "text": "Bezahlt die Uni Stornierungen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460325754790153",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5349,
                "y": 466
            },
            "data": {
                "id": "16460325754790153",
                "markup": "<p>Wenn Sie Ihren privaten PKW aus <strong>triftigem Grund</strong> genutzt haben, k&ouml;nnen <strong>0,25€ pro</strong> gefahrenem <strong>Kilometer </strong>abgerechnet werden.</p>",
                "raw_text": "Wenn Sie Ihren privaten PKW aus triftigem Grund genutzt haben, k\u00f6nnen 0,25€ pro gefahrenem Kilometer abgerechnet werden.",
                "position": {
                    "x": 5349,
                    "y": 466
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585067994370912",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "Wie hoch ist das Kilometergeld f\u00fcr PKWs?"
                    },
                    {
                        "id": "16584953127160973",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "In welchen F\u00e4llen darf ich das Auto nehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584953127160974",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "Wie kann ich Reisen mit meinem PKW abrechnen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584953127160976",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "Ich musste das Auto nehmen weil es keine anderen Verbindungen gab, erstattet die Universit\u00e4t den Benzinpreis?"
                    },
                    {
                        "id": "16584952836757330",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "Bekomme ich Fahrten mit meinem privaten PKW erstattet?"
                    },
                    {
                        "id": "16584952974084653",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "Wie viel Geld erhalte ich pro gefahrenem Kilometer?"
                    },
                    {
                        "id": "16584952665120508",
                        "nodeId": "16460325754790153",
                        "text": "Darf ich mit meinem Auto fahren?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460327938891442",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5943,
                "y": 429
            },
            "data": {
                "id": "16460327938891442",
                "markup": "<p><span class=\"pointer-events\">Triftiger <strong>pers&ouml;nlicher</strong> Grund:</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"pointer-events\">Schwere Erkrankung eines Familienangeh&ouml;rigen</span></li>\n<li><span class=\"pointer-events\">Schlechter Gesundheistzustand des Dienstreisenden<br /></span></li>\n</ul>\n<p><span class=\"pointer-events\">Triftiger <strong>dienstlicher </strong>Grund:</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"pointer-events\">Gesch&auml;ftsort kann zeitgerecht nur noch mit dem privateigenen PKW erreicht werden</span></li>\n<li><span class=\"pointer-events\">Mehrere Gesch&auml;ftsorte m&uuml;ssen aufgesucht werden</span></li>\n<li><span class=\"pointer-events\">Geringere Reisekostenverg&uuml;tung</span></li>\n<li><span class=\"pointer-events\">Mitnahme von Kolleg*innen</span></li>\n<li><span class=\"pointer-events\">Schweres/sperriges Gep&auml;ck</span></li>\n</ul>",
                "raw_text": "Triftiger pers\u00f6nlicher Grund:Schwere Erkrankung eines Familienangeh\u00f6rigenSchlechter Gesundheistzustand des DienstreisendenTriftiger dienstlicher Grund:Gesch\u00e4ftsort kann zeitgerecht nur noch mit dem privateigenen PKW erreicht werdenMehrere Gesch\u00e4ftsorte m\u00fcssen aufgesucht werdenGeringere Reisekostenverg\u00fctungMitnahme von Kolleg*innenSchweres/sperriges Gep\u00e4ck",
                "position": {
                    "x": 5943,
                    "y": 429
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460328708250870",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 6690,
                "y": 487
            },
            "data": {
                "id": "16460328708250870",
                "markup": "<p>Wenn Sie <strong>Kolleginnen und Kollegen</strong> mitnehmen, erhalten Sie <strong>f&uuml;r jede*n Mitreisende*n </strong>eine Mitnahmeentsch&auml;digung in H&ouml;he von <strong>2 Cent je Person und Kilometer, </strong>wenn diese Person ebenfalls Anspruch auf Kostenerstattung hat. <br />(Die Mitnahme muss auf der Reisekostenabrechnung durch die Unterschrift des/der Mitreisenden best&auml;tigt werden)</p>\n<p>Wenn Sie <strong>dienstliche Gep&auml;ckst&uuml;cke</strong> (z. B. Akten) <strong>ab 50 Kilogramm </strong>mitnehmen, erhalten Sie eine Mitnahmeentsch&auml;digung in H&ouml;he von <strong>2 Cent je 50 Kilogramm und Kilometer</strong>.</p>\n<p>(&Auml;nderungen in 2022)</p>",
                "raw_text": "Wenn Sie Kolleginnen und Kollegen mitnehmen, erhalten Sie f\u00fcr jede*n Mitreisende*n eine Mitnahmeentsch\u00e4digung in H\u00f6he von 2 Cent je Person und Kilometer, wenn diese Person ebenfalls Anspruch auf Kostenerstattung hat. (Die Mitnahme muss auf der Reisekostenabrechnung durch die Unterschrift des/der Mitreisenden best\u00e4tigt werden)Wenn Sie dienstliche Gep\u00e4ckst\u00fccke (z. B. Akten) ab 50 Kilogramm mitnehmen, erhalten Sie eine Mitnahmeentsch\u00e4digung in H\u00f6he von 2 Cent je 50 Kilogramm und Kilometer.(\u00c4nderungen in 2022)",
                "position": {
                    "x": 6690,
                    "y": 487
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16584953526009523",
                        "nodeId": "16460328708250870",
                        "text": "Darf ich Kollegen im Auto mitnehmen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584953703910021",
                        "nodeId": "16460328708250870",
                        "text": "Wie viel Entsch\u00e4digung bekomme ich f\u00fcr die Mitnahme von Kollegen in meinem PKW?"
                    },
                    {
                        "id": "16585067015806076",
                        "nodeId": "16460328708250870",
                        "text": "Bekomme ich eine Erstattung f\u00fcr den Transport von Gep\u00e4ck in meinem Auto?"
                    },
                    {
                        "id": "16585067643011089",
                        "nodeId": "16460328708250870",
                        "text": "Wie hoch ist das Kilometergeld bei Mitnahme von Kollegen?"
                    },
                    {
                        "id": "16584953900748674",
                        "nodeId": "16460328708250870",
                        "text": "Wie hoch ist die Erstattung wenn ich weitere Personen transportiere?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460405343775029",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5140,
                "y": 3340
            },
            "data": {
                "id": "16460405343775029",
                "markup": "<p>Telefon- und Internetgeb&uuml;hren sind <strong>erstattungsf&auml;hig, </strong>wenn sie dienstlich notwendig sind.</p>",
                "raw_text": "Telefon- und Internetgeb\u00fchren sind erstattungsf\u00e4hig, wenn sie dienstlich notwendig sind.",
                "position": {
                    "x": 5140,
                    "y": 3340
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585196865511763",
                        "nodeId": "16460405343775029",
                        "text": "Auf der Reise habe ich Internet gebucht, kann das erstattet werden?"
                    },
                    {
                        "id": "16585197143540861",
                        "nodeId": "16460405343775029",
                        "text": "Bezahlt die Uni Kosten f\u00fcrs Handy?"
                    },
                    {
                        "id": "16585197143540862",
                        "nodeId": "16460405343775029",
                        "text": "Wie kann ich Telefongeb\u00fchren abrechnen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585197312087079",
                        "nodeId": "16460405343775029",
                        "text": "Kann ich mobiles Internet erstatten lassen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585196629328663",
                        "nodeId": "16460405343775029",
                        "text": "Ich musste dienstlich telefonieren, wird das bezahlt?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460411976259488",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 5318,
                "y": 3683
            },
            "data": {
                "id": "16460411976259488",
                "markup": "<p><strong>PCR-Tests</strong> k&ouml;nnen erstattet werden, falls sie zur dienstlich erforderlich sind (diese Notwendigkeit muss nachgewiesen werden).</p>\n<p><strong>Antigentests</strong> k&ouml;nnen erstattet werden, wenn z.B. bei einer dienstlich notwendigen Veranstaltung der Einlass nur mit negativem Test erfolgen kann.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
                "raw_text": "PCR-Tests k\u00f6nnen erstattet werden, falls sie zur dienstlich erforderlich sind (diese Notwendigkeit muss nachgewiesen werden).Antigentests k\u00f6nnen erstattet werden, wenn z.B. bei einer dienstlich notwendigen Veranstaltung der Einlass nur mit negativem Test erfolgen kann. ",
                "position": {
                    "x": 5318,
                    "y": 3683
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Erstatten",
                    "Nebenkosten"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585198227224784",
                        "nodeId": "16460411976259488",
                        "text": "Werden PCR tests bezahlt?"
                    },
                    {
                        "id": "16585197764041775",
                        "nodeId": "16460411976259488",
                        "text": "F\u00fcr meinen Flug muss ich einen PCR Test machen, kann ich den erstatten lassen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585197764041776",
                        "nodeId": "16460411976259488",
                        "text": "Bezahlt die Universit\u00e4t f\u00fcr einen notwendingen PCR Test?"
                    },
                    {
                        "id": "16585197965297480",
                        "nodeId": "16460411976259488",
                        "text": "Ich war im Ausland, darf ich auf Kosten der Uni einen PCR test machen? "
                    },
                    {
                        "id": "16585198353030361",
                        "nodeId": "16460411976259488",
                        "text": "K\u00f6nnen Kosten f\u00fcr einen PCR Test erstattet werden?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460422136134149",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 1877,
                "y": 4958
            },
            "data": {
                "id": "16460422136134149",
                "markup": "<p>Bitte wenden Sie sich zwecks m&ouml;glicher Unterk&uuml;nfte bei einem Aufenthalt ab 4 Wochen an die <a title=\"E-Mailadresse Reisekostenstelle\" href=\"mailto:redacted.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reisekostenstelle</a>.</p>",
                "raw_text": "Bitte wenden Sie sich zwecks m\u00f6glicher Unterk\u00fcnfte bei einem Aufenthalt ab 4 Wochen an die Reisekostenstelle.",
                "position": {
                    "x": 1877,
                    "y": 4958
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585201034060428",
                        "nodeId": "16460422136134149",
                        "text": "Welche Unterk\u00fcnfte darf ich f\u00fcr ein Forschungssemester buchen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585201186246113",
                        "nodeId": "16460422136134149",
                        "text": "Wie lange darf ich auf meinem Forschungssemester im Hotel wohnen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585201186246114",
                        "nodeId": "16460422136134149",
                        "text": "Was muss ich bei der Wohnungssuche f\u00fcr einen Forschungsaufenthalt beachten?"
                    },
                    {
                        "id": "16585200851707779",
                        "nodeId": "16460422136134149",
                        "text": "Ich werde ein Forschungssemester antreten, wo soll ich wohnen?"
                    },
                    {
                        "id": "16585201345373674",
                        "nodeId": "16460422136134149",
                        "text": "Wo sollte ich w\u00e4hrend meines Forschungsaufenthalts wohnen?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16460422182910140",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 1575,
                "y": 5277
            },
            "data": {
                "id": "16460422182910140",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 1575,
                    "y": 5277
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [
                    "Forschungssemester"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16460422792506028",
                        "nodeId": "16460422182910140",
                        "markup": "== DEFAULT}}",
                        "raw_text": "== DEFAULT}}"
                    },
                    {
                        "id": "16460422501565128",
                        "nodeId": "16460422182910140",
                        "markup": "> 672}}",
                        "raw_text": "> 672}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460436532310883",
            "type": "userResponseNode",
            "position": {
                "x": 69,
                "y": 7702
            },
            "data": {
                "id": "16460436532310883",
                "markup": "<p>Welcher Notfall ist eingetreten?</p>",
                "raw_text": "Welcher Notfall ist eingetreten?",
                "position": {
                    "x": -2571,
                    "y": 5332
                },
                "type": "userResponseNode",
                "tags": [],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16460436607844377",
                        "nodeId": "16460436532310883",
                        "markup": "<p>Sicherheitsnotfall</p>",
                        "raw_text": "Sicherheitsnotfall"
                    },
                    {
                        "id": "16460436710838885",
                        "nodeId": "16460436532310883",
                        "markup": "<p>Transportmittel verpasst oder ausgefallen</p>",
                        "raw_text": "Transportmittel verpasst oder ausgefallen"
                    },
                    {
                        "id": "16460436872998316",
                        "nodeId": "16460436532310883",
                        "markup": "<p>Medizinischer Notfall</p>",
                        "raw_text": "Medizinischer Notfall"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460439592347465",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -1685,
                "y": 5348
            },
            "data": {
                "id": "16460439592347465",
                "markup": "<p>Bei Selbstverschulden k&ouml;nnen die Kosten nicht erstattet werden.<br /><br /></p>",
                "raw_text": "Bei Selbstverschulden k\u00f6nnen die Kosten nicht erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": -1685,
                    "y": 5348
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16460439966919842",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": -1239,
                "y": 4907
            },
            "data": {
                "id": "16460439966919842",
                "markup": "<p>Falls kein Selbstverschulden vorliegt (z.B. eine Tagung ging l&auml;nger als angek&uuml;ndigt), k&ouml;nnen die Kosten mit entsprechender Begr&uuml;ndung erstattet werden.</p>",
                "raw_text": "Falls kein Selbstverschulden vorliegt (z.B. eine Tagung ging l\u00e4nger als angek\u00fcndigt), k\u00f6nnen die Kosten mit entsprechender Begr\u00fcndung erstattet werden.",
                "position": {
                    "x": -1239,
                    "y": 4907
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [
                    "Transportmittel"
                ],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585200137331186",
                        "nodeId": "16460439966919842",
                        "text": "Wer muss bezahlen, wenn ich einen Flug verpasst habe?"
                    },
                    {
                        "id": "16585199832043817",
                        "nodeId": "16460439966919842",
                        "text": "Mein Flug ist ausgefallen, wer kommt f\u00fcr ein Ersatztransportmittel auf?"
                    },
                    {
                        "id": "16585200470677152",
                        "nodeId": "16460439966919842",
                        "text": "Wer tr\u00e4gt die Kosten, wenn ich einen Zug verpasst habe?"
                    },
                    {
                        "id": "16585199836708113",
                        "nodeId": "16460439966919842",
                        "text": "Ich habe meinen Zug verpasst und muss neu buchen, bezhalt die Universit\u00e4t beide Tickets?"
                    },
                    {
                        "id": "16585199938958221",
                        "nodeId": "16460439966919842",
                        "text": "Aufgrund von Versp\u00e4tungen der Bahn habe ich das Flugzeug verpasst, wer bezahlt die Umbuchung?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16478798353898107",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 4718,
                "y": 903
            },
            "data": {
                "id": "16478798353898107",
                "markup": "<p>Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden?</p>",
                "raw_text": "Haben Sie vor, einen privaten Aufenthalt mit Ihrer Dienstreise zu verbinden?",
                "position": {
                    "x": 4718,
                    "y": 903
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16478798353897315",
                        "nodeId": "16478798353898107",
                        "markup": "{{PRIVAT_AUFENTHALT=BOOLEAN}}",
                        "raw_text": "{{PRIVAT_AUFENTHALT=BOOLEAN}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16478799587660558",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 8736,
                "y": 1326
            },
            "data": {
                "id": "16478799587660558",
                "markup": "<p>In welches Land reisen Sie?</p>",
                "raw_text": "In welches Land reisen Sie?",
                "position": {
                    "x": 8736,
                    "y": 1326
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16478799587667634",
                        "nodeId": "16478799587660558",
                        "markup": "{{LAND=LOCATION}}",
                        "raw_text": "{{LAND=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16478801254732768",
            "type": "userInputNode",
            "position": {
                "x": 9471,
                "y": 321
            },
            "data": {
                "id": "16478801254732768",
                "markup": "<p>In welches Land reisen Sie?</p>",
                "raw_text": "In welches Land reisen Sie?",
                "position": {
                    "x": 9471,
                    "y": 321
                },
                "type": "userInputNode",
                "tags": [
                    "Buchen",
                    "Dienstreise"
                ],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16478801254737669",
                        "nodeId": "16478801254732768",
                        "markup": "{{LAND=LOCATION}}",
                        "raw_text": "{{LAND=LOCATION}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        },
        {
            "id": "16572908886396643",
            "type": "infoNode",
            "position": {
                "x": 10137,
                "y": 2089
            },
            "data": {
                "id": "16572908886396643",
                "markup": "<p>In Deutschland stehen ihnen 24€&nbsp; pro Tag zu, abz&uuml;glich unentgeltlicher Verpflegung.</p>",
                "raw_text": "In Deutschland stehen ihnen 24€  pro Tag zu, abz\u00fcglich unentgeltlicher Verpflegung.",
                "position": {
                    "x": 10137,
                    "y": 2089
                },
                "type": "infoNode",
                "tags": [],
                "answers": [],
                "questions": [
                    {
                        "id": "16585077228983698",
                        "nodeId": "16572908886396643",
                        "text": "Wie hoch ist der Tagegeldsatz in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16585077040803124",
                        "nodeId": "16572908886396643",
                        "text": "Wie viel kriege ich t\u00e4glich im Inland?"
                    },
                    {
                        "id": "16585076845475988",
                        "nodeId": "16572908886396643",
                        "text": "Wie hoch ist der Tagegeldsatz innerhalb Deutschlands wenn ich ganzt\u00e4gig unterwegs bin?"
                    },
                    {
                        "id": "16585076932174719",
                        "nodeId": "16572908886396643",
                        "text": "Wie viel Tagegeld kriege ich in Deutschland?"
                    },
                    {
                        "id": "16585077138809068",
                        "nodeId": "16572908886396643",
                        "text": "Wie viel Geld bekomme ich, wenn ich einen ganzen Tag im Inland verreisen muss?"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "id": "16572909323943762",
            "type": "logicNode",
            "position": {
                "x": 9731,
                "y": 1808
            },
            "data": {
                "id": "16572909323943762",
                "markup": "{{REISE_DAUER",
                "raw_text": "{{REISE_DAUER",
                "position": {
                    "x": 9731,
                    "y": 1808
                },
                "type": "logicNode",
                "tags": [],
                "answers": [
                    {
                        "id": "16572909323946727",
                        "nodeId": "16572909323943762",
                        "markup": " == DEFAULT }}",
                        "raw_text": " == DEFAULT }}"
                    },
                    {
                        "id": "16572909438412066",
                        "nodeId": "16572909323943762",
                        "markup": "< 14}}",
                        "raw_text": "< 14}}"
                    }
                ],
                "questions": []
            }
        }
    ],
    "connections": [
        {
            "id": "1",
            "source": "0",
            "sourceHandle": "0",
            "target": "16348058621438633",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348060660510506",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16348060093765599",
            "target": "16348058588084537",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348064365479753",
            "source": "16348058588084537",
            "sourceHandle": "16348059233297511",
            "target": "16348064261907944",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348070774140246",
            "source": "16348058588084537",
            "sourceHandle": "16348059022280168",
            "target": "16348070558358676",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348072129618942",
            "source": "16348070558358676",
            "sourceHandle": "16348070638613845",
            "target": "16348071239272239",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16348101293747285",
            "source": "16348071239272239",
            "sourceHandle": "16348100930250797",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16351759240495001",
            "source": "16351756667261880",
            "sourceHandle": "16351757079693085",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354041373164765",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16353415038580994",
            "target": "16354038874355911",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354903318733998",
            "source": "16348071239272239",
            "sourceHandle": "16354903195178445",
            "target": "16354903154347892",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16354905620886974",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16353415401052676",
            "target": "16354905244322603",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363751180560433",
            "source": "16348070558358676",
            "sourceHandle": "16348070702536664",
            "target": "16363751039893796",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363751657823246",
            "source": "16348064261907944",
            "sourceHandle": "16348064379831866",
            "target": "16363751447148919",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363752104350168",
            "source": "16348058588084537",
            "sourceHandle": "16348059308264456",
            "target": "16363751845458600",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363752952526507",
            "source": "16348064261907944",
            "sourceHandle": "16348064372891051",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363753285605219",
            "source": "16363752591243585",
            "sourceHandle": "16363752591246837",
            "target": "16363753123487784",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363756278482924",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351616190893714",
            "target": "16363756081293233",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363756673114915",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351688023444087",
            "target": "16363756478730906",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363800012257422",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16348097687835256",
            "target": "16348100109577394",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16363834675730758",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16351652424666426",
            "target": "16363834594338823",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365518445775647",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16348098900448404",
            "target": "16363812426270449",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365518747185005",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16351673495134495",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365518774921922",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16351642599565957",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365521044355534",
            "source": "16370471520509009",
            "sourceHandle": "16363828078253544",
            "target": "16365520936325006",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365521478662771",
            "source": "16370471520509009",
            "sourceHandle": "16363828162047948",
            "target": "16365521324065600",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365524880922753",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351692334402182",
            "target": "16365524053616136",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365526070324098",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351692394105157",
            "target": "16365525829145685",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365623503321698",
            "source": "16370471521605605",
            "sourceHandle": "16365623422431863",
            "target": "16365623179506925",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16365623651290317",
            "source": "16370471521605605",
            "sourceHandle": "16365623361821806",
            "target": "16363834981763431",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16366221811069641",
            "source": "16366218125775037",
            "sourceHandle": "16366221643562982",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369653749318571",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216038846358",
            "target": "16369653367436420",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369654494222821",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216776897993",
            "target": "16369654237579351",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369654964101853",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216215051297",
            "target": "16369654648166968",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369662757896358",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217110981491",
            "target": "16369662459644892",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369667249103507",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217587243111",
            "target": "16369666664574541",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369667880848076",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366218691490561",
            "target": "16369666626028975",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369668287931072",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217380492336",
            "target": "16369666644048691",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369668678480743",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366216693983384",
            "target": "16369666762318746",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369793904524635",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366215955221136",
            "target": "16369793221368112",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16369794228822857",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217257750616",
            "target": "16369794097104001",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370485355236666",
            "source": "16353303012891903",
            "sourceHandle": "16353304495764034",
            "target": "16370483534787100",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370490850175238",
            "source": "16370471521305491",
            "sourceHandle": "16365606411533991",
            "target": "16370471522950468",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370491453899273",
            "source": "16370471520700766",
            "sourceHandle": "16363828512006129",
            "target": "16370471520840317",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370491481046294",
            "source": "16370471520325965",
            "sourceHandle": "16363826976729949",
            "target": "16370471523750267",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370618255998611",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16363837388355542",
            "target": "16370471522263677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370620708934942",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16351653270166704",
            "target": "16370471521605605",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370641248208359",
            "source": "16353297472197738",
            "sourceHandle": "16370641093562699",
            "target": "16370481846790432",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16370679896454674",
            "source": "16354038874355911",
            "sourceHandle": "16354040816169298",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16377453063438006",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16348097665338502",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16377453361456325",
            "source": "16348071239272239",
            "sourceHandle": "16348100938155782",
            "target": "16366214877516370",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378316416295854",
            "source": "16348093549280346",
            "sourceHandle": "16378315927393515",
            "target": "16378316272591567",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378317352796733",
            "source": "16378317000884236",
            "sourceHandle": "16378317193949085",
            "target": "16363755463439219",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378345051336405",
            "source": "16378344891556489",
            "sourceHandle": "16378344891559681",
            "target": "16378344233411490",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378349482750506",
            "source": "16378344891556489",
            "sourceHandle": "16378344891551122",
            "target": "16378349334755637",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378352325200981",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16363805355939894",
            "target": "16378344891556489",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378352348419124",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16363804593955353",
            "target": "16378344891556489",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378356213333485",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16378355824915046",
            "target": "16378355894189764",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16378362582597124",
            "source": "16378317000884236",
            "sourceHandle": "16378317198525164",
            "target": "16351700401033947",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384314257344395",
            "source": "16384313191857195",
            "sourceHandle": "16384313191851977",
            "target": "16348058621438633",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16384329968770462",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16366217733967352",
            "target": "16384329210117153",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387937982302487",
            "source": "16378316272591567",
            "sourceHandle": "16378316438878099",
            "target": "16363754793760356",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16387938043491787",
            "source": "16378316272591567",
            "sourceHandle": "16378316445037215",
            "target": "16348097487038694",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389544483929895",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16363753908915004",
            "target": "16353412627443913",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389552629467247",
            "source": "16353412627443913",
            "sourceHandle": "16372362850358974",
            "target": "16389550594484927",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389562748193401",
            "source": "16354038874355911",
            "sourceHandle": "16354040647313232",
            "target": "16389562608833278",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389626771378744",
            "source": "16384313191857195",
            "sourceHandle": "16384313191851916",
            "target": "16387868859695624",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389801160894298",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16348060117936606",
            "target": "16370487978253782",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389804532109893",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16365510021692384",
            "target": "16370471520148677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16389805048000335",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16348097680396647",
            "target": "16378350683837525",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391245398505545",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391225916681233",
            "target": "16391241972677029",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391245541865637",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391226089046062",
            "target": "16391245479319732",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391251081758324",
            "source": "16391225409774083",
            "sourceHandle": "16391250243796291",
            "target": "16391250907662288",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391279460750313",
            "source": "16391274636239225",
            "sourceHandle": "16391278774924194",
            "target": "16391225409774083",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391575461106199",
            "source": "16363753123487784",
            "sourceHandle": "16363753123480094",
            "target": "16391575204698838",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16391575843566382",
            "source": "16391575204698838",
            "sourceHandle": "16391575622682788",
            "target": "16389695846089108",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430167454409588",
            "source": "16391575204698838",
            "sourceHandle": "16391575503917592",
            "target": "16363754346769013",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430175103731519",
            "source": "16348097487038694",
            "sourceHandle": "16430174634144696",
            "target": "16430174900099207",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430180336043947",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16391214697489353",
            "target": "16430179741642982",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430180469843841",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16430179967175861",
            "target": "16391225409774083",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430180659447335",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16430180103766483",
            "target": "16430180551117165",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16430182336003007",
            "source": "16430180551117165",
            "sourceHandle": "16430180669634925",
            "target": "16430181901118602",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457018591808154",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16457017567303966",
            "target": "16457017855826480",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457021679201654",
            "source": "16457019833290892",
            "sourceHandle": "16457020157886415",
            "target": "16457021337304621",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457024125894613",
            "source": "16370471521305491",
            "sourceHandle": "16365606264886334",
            "target": "16457019833290892",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457030002690088",
            "source": "16430179741642982",
            "sourceHandle": "16457028478164645",
            "target": "16457028994518300",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16457056388851069",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16457052652127241",
            "target": "16457053159041482",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16458034210493268",
            "source": "16353297472197738",
            "sourceHandle": "16370629640860383",
            "target": "16437227645843044",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16458034273823287",
            "source": "16353297472197738",
            "sourceHandle": "16370629633128792",
            "target": "16370501863636503",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16458064694100721",
            "source": "16353303012891903",
            "sourceHandle": "16353304327772731",
            "target": "16370483570980906",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460327275861286",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16460322532907065",
            "target": "16460325754790153",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460405621652473",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16460403708757788",
            "target": "16460405343775029",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460413720153903",
            "source": "16366214877516370",
            "sourceHandle": "16460411627874078",
            "target": "16460411976259488",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460423091711884",
            "source": "16460422182910140",
            "sourceHandle": "16460422792506028",
            "target": "16353297472197738",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460424887403246",
            "source": "16370487978253782",
            "sourceHandle": "16365604524960732",
            "target": "16460422182910140",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460424966208158",
            "source": "16460422182910140",
            "sourceHandle": "16460422501565128",
            "target": "16460422136134149",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460430803637934",
            "source": "16370471522263677",
            "sourceHandle": "16460430539963033",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460437369517989",
            "source": "16348058621438633",
            "sourceHandle": "16460435768492226",
            "target": "16460436532310883",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16460441139553283",
            "source": "16460436532310883",
            "sourceHandle": "16460436710838885",
            "target": "16460439592347465",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16478798439112888",
            "source": "16348100109577394",
            "sourceHandle": "16351687978524495",
            "target": "16478798353898107",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16478798463748783",
            "source": "16478798353898107",
            "sourceHandle": "16478798353897315",
            "target": "16378317000884236",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16478799801741872",
            "source": "16478799587660558",
            "sourceHandle": "16478799587667634",
            "target": "16370471521305491",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16478800080210183",
            "source": "16370471520148677",
            "sourceHandle": "16363802744396397",
            "target": "16478799587660558",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16478801767168218",
            "source": "16478801254732768",
            "sourceHandle": "16478801254737669",
            "target": "16370471522263677",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16564321705257291",
            "source": "16366218125775037",
            "sourceHandle": "16366221720279859",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16564322026135221",
            "source": "16370471523444253",
            "sourceHandle": "16351674943208882",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16564322450792423",
            "source": "16351756667261880",
            "sourceHandle": "16351757094303988",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16564323641803984",
            "source": "16370471520700766",
            "sourceHandle": "16363829395434385",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16564323853613987",
            "source": "16370471520325965",
            "sourceHandle": "16363829084121753",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16564325725273576",
            "source": "16391274636239225",
            "sourceHandle": "16391278927093447",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16572909404088041",
            "source": "16457019833290892",
            "sourceHandle": "16457020438542937",
            "target": "16572909323943762",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16572912883085144",
            "source": "16572909323943762",
            "sourceHandle": "16572909438412066",
            "target": "16457022377469579",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16572912940214775",
            "source": "16572909323943762",
            "sourceHandle": "16572909323946727",
            "target": "16572908886396643",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585214079135899",
            "source": "16354038874355911",
            "sourceHandle": "16354040846379592",
            "target": "16370678856758681",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351018",
            "source": "16369654237579351",
            "sourceHandle": "16369654237579351",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351203",
            "source": "16572908886396643",
            "sourceHandle": "16572908886396643",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351310",
            "source": "16389550594484927",
            "sourceHandle": "16389550594484927",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351368",
            "source": "16365520936325006",
            "sourceHandle": "16365520936325006",
            "target": "16363810595542638",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351381",
            "source": "16363834594338823",
            "sourceHandle": "16363834594338823",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351397",
            "source": "16363810595542638",
            "sourceHandle": "16363810595542638",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351619",
            "source": "16370678190615289",
            "sourceHandle": "16370678190615289",
            "target": "16370678856758681",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351646",
            "source": "16460411976259488",
            "sourceHandle": "16460411976259488",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351665",
            "source": "16378349334755637",
            "sourceHandle": "16378349334755637",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351683",
            "source": "16363756478730906",
            "sourceHandle": "16363756478730906",
            "target": "16365527610579139",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351742",
            "source": "16430181901118602",
            "sourceHandle": "16430181901118602",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351863",
            "source": "16363751039893796",
            "sourceHandle": "16363751039893796",
            "target": "16348071239272239",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857351982",
            "source": "16363755463439219",
            "sourceHandle": "16363755463439219",
            "target": "16351700401033947",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352034",
            "source": "16370678856758681",
            "sourceHandle": "16370678856758681",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352048",
            "source": "16460439592347465",
            "sourceHandle": "16460439592347465",
            "target": "16460439966919842",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352212",
            "source": "16363835964385427",
            "sourceHandle": "16363835964385427",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352219",
            "source": "16460328708250870",
            "sourceHandle": "16460328708250870",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352833",
            "source": "16457053159041482",
            "sourceHandle": "16457053159041482",
            "target": "16348058621438633",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352839",
            "source": "16460422136134149",
            "sourceHandle": "16460422136134149",
            "target": "16353297472197738",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857352930",
            "source": "16365527610579139",
            "sourceHandle": "16365527610579139",
            "target": "16351756063145903",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353119",
            "source": "16457022377469579",
            "sourceHandle": "16457022377469579",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353336",
            "source": "16351700401033947",
            "sourceHandle": "16351700401033947",
            "target": "16351719713796576",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353458",
            "source": "16460405343775029",
            "sourceHandle": "16460405343775029",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353471",
            "source": "16363754346769013",
            "sourceHandle": "16363754346769013",
            "target": "16348093549280346",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353608",
            "source": "16430174900099207",
            "sourceHandle": "16430174900099207",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353638",
            "source": "16384329210117153",
            "sourceHandle": "16384329210117153",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353894",
            "source": "16370481846790432",
            "sourceHandle": "16370481846790432",
            "target": "16353297472197738",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857353983",
            "source": "16370501863636503",
            "sourceHandle": "16370501863636503",
            "target": "16353303012891903",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354101",
            "source": "16389574258367592",
            "sourceHandle": "16389574258367592",
            "target": "16363811629822245",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354176",
            "source": "16363812426270449",
            "sourceHandle": "16363812426270449",
            "target": "16389574258367592",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354264",
            "source": "16363751447148919",
            "sourceHandle": "16363751447148919",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354335",
            "source": "16365525056464242",
            "sourceHandle": "16365525056464242",
            "target": "16389605006407473",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354559",
            "source": "16370471523750267",
            "sourceHandle": "16370471523750267",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354594",
            "source": "16378355894189764",
            "sourceHandle": "16378355894189764",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354600",
            "source": "16363752201349915",
            "sourceHandle": "16363752201349915",
            "target": "16348058588084537",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354764",
            "source": "16363754793760356",
            "sourceHandle": "16363754793760356",
            "target": "16348097487038694",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354798",
            "source": "16378350683837525",
            "sourceHandle": "16378350683837525",
            "target": "16478801254732768",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354820",
            "source": "16363834981763431",
            "sourceHandle": "16363834981763431",
            "target": "16363835964385427",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857354983",
            "source": "16351719713796576",
            "sourceHandle": "16351719713796576",
            "target": "16351710117855351",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355004",
            "source": "16365623179506925",
            "sourceHandle": "16365623179506925",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355099",
            "source": "16369654648166968",
            "sourceHandle": "16369654648166968",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355170",
            "source": "16460325754790153",
            "sourceHandle": "16460325754790153",
            "target": "16460327938891442",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355214",
            "source": "16351710117855351",
            "sourceHandle": "16351710117855351",
            "target": "16389605006407473",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355373",
            "source": "16369666626028975",
            "sourceHandle": "16369666626028975",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355406",
            "source": "16354905244322603",
            "sourceHandle": "16354905244322603",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355426",
            "source": "16389695846089108",
            "sourceHandle": "16389695846089108",
            "target": "16363753477187975",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355533",
            "source": "16351756063145903",
            "sourceHandle": "16351756063145903",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857355996",
            "source": "16354903154347892",
            "sourceHandle": "16354903154347892",
            "target": "16348071239272239",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356075",
            "source": "16369666644048691",
            "sourceHandle": "16369666644048691",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356083",
            "source": "16370483570980906",
            "sourceHandle": "16370483570980906",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356275",
            "source": "16363811629822245",
            "sourceHandle": "16363811629822245",
            "target": "16370471520509009",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356365",
            "source": "16457021337304621",
            "sourceHandle": "16457021337304621",
            "target": "16370471520325965",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356418",
            "source": "16370483534787100",
            "sourceHandle": "16370483534787100",
            "target": "16363752591243585",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356441",
            "source": "16369793221368112",
            "sourceHandle": "16369793221368112",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356486",
            "source": "16370471522950468",
            "sourceHandle": "16370471522950468",
            "target": "16370471520700766",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356585",
            "source": "16363756081293233",
            "sourceHandle": "16363756081293233",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356610",
            "source": "16437227645843044",
            "sourceHandle": "16437227645843044",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356793",
            "source": "16370471520840317",
            "sourceHandle": "16370471520840317",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857356939",
            "source": "16363751845458600",
            "sourceHandle": "16363751845458600",
            "target": "16363752201349915",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357024",
            "source": "16370679473901470",
            "sourceHandle": "16370679473901470",
            "target": "16384313191857195",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357190",
            "source": "16457017855826480",
            "sourceHandle": "16457017855826480",
            "target": "16457028994518300",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357273",
            "source": "16389562608833278",
            "sourceHandle": "16389562608833278",
            "target": "16370678190615289",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357341",
            "source": "16460327938891442",
            "sourceHandle": "16460327938891442",
            "target": "16460328708250870",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357525",
            "source": "16457028994518300",
            "sourceHandle": "16457028994518300",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357841",
            "source": "16389605006407473",
            "sourceHandle": "16389605006407473",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857357942",
            "source": "16369666762318746",
            "sourceHandle": "16369666762318746",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857358024",
            "source": "16369666664574541",
            "sourceHandle": "16369666664574541",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857358194",
            "source": "16460439966919842",
            "sourceHandle": "16460439966919842",
            "target": "16348058621438633",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857358328",
            "source": "16378344233411490",
            "sourceHandle": "16378344233411490",
            "target": "16370471523444253",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857358370",
            "source": "16369662459644892",
            "sourceHandle": "16369662459644892",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857358464",
            "source": "16369653367436420",
            "sourceHandle": "16369653367436420",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857358471",
            "source": "16391245479319732",
            "sourceHandle": "16391245479319732",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359190",
            "source": "16365524053616136",
            "sourceHandle": "16365524053616136",
            "target": "16365525056464242",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359239",
            "source": "16365521324065600",
            "sourceHandle": "16365521324065600",
            "target": "16363810595542638",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359401",
            "source": "16391241972677029",
            "sourceHandle": "16391241972677029",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359484",
            "source": "16365525829145685",
            "sourceHandle": "16365525829145685",
            "target": "16351756667261880",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359633",
            "source": "16363753477187975",
            "sourceHandle": "16363753477187975",
            "target": "16363754346769013",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359783",
            "source": "16369794097104001",
            "sourceHandle": "16369794097104001",
            "target": "16366218125775037",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "id": "16585857359919",
            "source": "16391250907662288",
            "sourceHandle": "16391250907662288",
            "target": "16391274636239225",
            "targetHandle": null,
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "source": "16460436532310883",
            "sourceHandle": "16460436872998316",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "id": "16656630435774335",
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        },
        {
            "source": "16460436532310883",
            "sourceHandle": "16460436607844377",
            "target": "16370679473901470",
            "targetHandle": null,
            "id": "16656631105016502",
            "type": "customBezierEdge",
            "arrowHeadType": "arrowclosed"
        }
    ],
    "tags": [
        {
            "id": "Buchen",
            "color": "#FF595E"
        },
        {
            "id": "Dienstgang",
            "color": "#FFCA3A"
        },
        {
            "id": "Dienstreise",
            "color": "#8AC926"
        },
        {
            "id": "Erstatten",
            "color": "#EB860A"
        },
        {
            "id": "Fahrtkosten",
            "color": "#7b3e19"
        },
        {
            "id": "Feedback",
            "color": "#6A4C93"
        },
        {
            "id": "Formulare",
            "color": "#8AC926"
        },
        {
            "id": "Forschungssemester",
            "color": "#06BAD6"
        },
        {
            "id": "Nebenkosten",
            "color": "#c3c3c3"
        },
        {
            "id": "Risk Management",
            "color": "#1982C4"
        },
        {
            "id": "Stornieren",
            "color": "#6A4C93"
        },
        {
            "id": "TODO",
            "color": "#FF595E"
        },
        {
            "id": "Tagegeld",
            "color": "#FFCA3A"
        },
        {
            "id": "Transportmittel",
            "color": "#9E101C"
        },
        {
            "id": "Unterkunft",
            "color": "#6A4C93"
        },
        {
            "id": "Vorschuss",
            "color": "#1982C4"
        }
    ]
}